\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2020}
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Flasken}
\author{KE '18}
\melody{Tramper Torben: ``Basken''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X1}[KE] Instruktør
\role{X2}[Victoria] Instruktør
\role{O}[] Oplæser
\role{F}[] Guld Tuborg
\role{SL}[] Smatluder
\role{ST}[] En gruppe studerende til MFB
\end{roles}

\begin{song}
\scene{Koncept: hele filmen er stop-motion, så det ser ud som om, Flasken bevæger sig.}
\scene{Der filmes nogle øl på Caféen?, og Flasken er alene og udelukket af de andre.}
\sings{O} Der var engang en lille øl, der hed Flasken. Han kunne slet ikke lide det musik, som de andre øl på Caféen? hørte.
Han ville bare drikke folk under bordet til det sygeste dødstramp. Hver dag under Corona sidder Flasken alene på Caféen? og tænker på at motorboat’e nogle fede matematikmåse med sin kæmpe flaskehals.
\scene{Vi ser Flaskens dagdrøm, måske gennem en tankeboble}
\sings{O} Flasken tager altid alene hjem til Caféen? fordi ingen gider drikke af ham.
\scene{Flasken bliver skubbet væk af studerende i kantinen, som sidder og læser. Den tager tilbage på Caféen?}
\sings{O} En dag i fremtiden tager Flasken til MFB for at throatchugge de grimme og dumme matematikstuderende. Efter at have kamoufleret sig i isspanden ligger han på lur for at finde sit første offer. En lille smatluder samler ham op uden at betale, fordi han ikke ligner de andre øl. Flasken river et stykke glas af og smider i halsen på hende; så kan hun lære det. Hun fjerner Flasken fra læberne og råber "hey, hvad fanden sker der her?"med blod ud af kæften.
\sings{O}[omkv] Nu har Flasken taget over - åbn jeres svælg.
\scene{Under omkvædet hælder flasken sin øl ned i halsen på de studerende til MFB. Flasken er bundløs, og der kommer hele tiden mere øl ud.}
\sings{O} Nu har Flasken taget over.
\sings{O} Sæt Flasken til læberne og kom i gang!
\end{song}

\end{document}
