\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2020}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Under arbejde}

\title{Indspilning}
\author{Sommer '17}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Nynne] Instruktør
\role{XA}[Sommer] Instruktør / Producer (God sanger)
\role{B}[KE] Dårlig sanger
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{Indspilning af revysang. Lidt Rytteriet "Spil det ind med penis" agtigt}

\says{A} Hej B, så er vi klar til indspilning af Nøddepatruljen. Har du styr på teksten?

\scene{B ser en smule forvirret ud, har tydeligvis ikke øvet sig på teksten}

\says{B} Øhm... Jaja!

\says{A} Super! Jamen så lad os bare tage den fra toppen. Om lidt kommer du til at høre musikken, bandet har allerede indspillet den instrumentale.

\says{B} Yeees cool cool cool

\scene{Musik går i gang, og B går i gang, men synger virkelig falskt/dårligt. A bryder hurtigt ind}

\says{A} Yes yes B jeg stopper dig lige

\says{B} Ja?

\says{A} Jeg tror der må have været lidt problemer med lyden, kan du høre musikken højt nok?

\says{B} Jaja ingen problemer her

\scene{A ser en smule bekymret ud}

\says{A} Okaaay, så lad os give den et forsøg mere

\scene{Musik går i gang igen, og B er endnu en gang helt gal på den, A prøver at afbryde mens B synger lidt videre}

\says{A} Taak B. Taaak

\says{B} Var der problemer igen?

\says{A} Weeell

\says{B} Lyder det godt?

\says{A} Det lyder\ldots\ Det lyder som noget jeg aldrig har hørt før

\says{B} \act{Glad} Ej hvor fedt! Jeg er så glad for at jeg endelig får sunget til revyen

\says{A} \act{Griner nervøst} Hellere sent end aldrig B. Hør skal vi ikke lige prøve lidt opvarmningsøvelser

\says{B} Jo helt sikkert!

\scene{Quickcut til A og B der står over for hinanden og laver typiske opvarmningsøvelser}

\says{A} Nå nu må du være varmet lidt mere op. Skal vi prøve igen?

\says{B} Jo lad os!

\scene{Quickcut tilbage til setting fra før, midt i at B synger, hvor det stadig er totalt skævt, og A ser meget opgivende ud. A afbryder}

\says{A} Hør B, skal vi ikke lige prøve omkvædet lidt i stedet

\says{B} Tjoo det kan vi da godt

\scene{B går i gang med at synge forkert tekst f.eks. ''Min tunge'' i stedet for ''Min pung'', mens A ser mere og mere ked af det ud}

\scene{Quickcut til A og B der står ved siden af hinanden med ryggen til kameraet, lidt hviskende}

\says{A} \act{Hviskende} Altså B har du overhovedet øvet?

\says{B} Jaja jeg blev bare lidt nervøs

\says{A} Altså vi kan altid finde en anden til at syn-

\says{B} \act{Lidt ked af det} Nej nej nej jeg vil altså virkelig gerne

\says{A} Ved bare ikke om det kommer til at fungere... \act{Opdager kameraet} Hey det her skal altså ikke filmes!

\scene{Quickcut til B igen synger, stadig ikke ligefrem godt. A banker hovedet i et bord/eller andet hårdt i nærheden. B ser det og stopper}

\says{B} Er det så slemt?

\says{A} Nej neej det er fint. Der var en lille misser, men det er jo det gode ved
virtuel revy, vi kan jo bare lave endnu et take\ldots\ \act{Hviskende} eller ti

\says{B} Hvad var det sidste?

\says{A} Ikke noget... Lad os bare tage den én gang til

\scene{Session af masser af små cuts med B synger skævt/forkert}

\says{A} Hør B. Det går jo meget interessant\ldots\ Men jeg tænkte lige\ldots\ Altså det er bare en idé ik?

\says{B} \act{Nikkende} Jaaa?

\says{A} Skal vi ikke lige prøve at bytte?

\says{B} \act{En smule forvirret} Bytte?

\says{A} Jaa bare sådan for sjov, du står herude og lytter og jeg står med mikrofon og synger

\says{B} Tjoo... det kunne da være meget sjovt

\says{A} Ja det tænkte jeg også, altså bare rolig det er stadig dig der kommer til at synge i reyven

\says{B} Jaja selvfølgelig

\says{A} Cool cool

\scene{Cut til de har byttet plads, og A synger tekst og sang godt}

\scene{Cut til efter hvor A og B står ved siden af hinanden}

\says{B} Det var da meget sjovt, men jeg kunne altså ikke høre nogen forskel.. Nå skal jeg prøve igen?

\says{A} Nå ja, jaja det var jo også bare for sjov. Jeg ved ikke om vi har tid til at indspille mere, men tror jeg har nok, jeg skal nok få sendt det ind

\says{B} Men jeg har jo slet ikke sunget C-stykket endnu? Og hvad skal vi gøre med musikvideoen?

\says{A} Nååår. Når nej.. Bare rolig jeg skal nok nde ud af noget

\scene{Tæppe}
\end{sketch}

\end{document}
