\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2020}
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Matematiker i Reality 3}
\author{Sommer '17, Stine '18, Victoria '19, Nynne '17, KE '18}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{XC}[Toke] Instruktør / Rus
\role{A}[Regine] Rus, der dropper ud
\role{B}[Anna] Mentor
\role{DE}[Maja] Rus
\role{F}[Rune] Rus
\role{G}[Sunniva] Rus
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{Studiegruppe bliver lavet - rus kommer i studiegruppe og går full-on Sidney Lee og dropper ud. Med interviews.}

\scene{En mentorgruppe sidder til deres første mentormøde, som er udenfor grundet Corona. 3 af de studerende har kage med (1 af dem har tager cookies med), og mødet går i gang.}

\says{B} Velkommen til jeres første mentormøde. Vi er jo desværre nødt til at være udenfor, pga. Corona. Nu skal I have jeres studiegrupper\ldots\ hvad kunne dele jer op, synes du?

\scene{Peger mod C}

\says{C} Det ved jeg ikke

\scene{D sidder ivrigt og rækker hånden op}

\says{B} Det er okay, jeg spørger bare en anden

\scene{Peger på D}

\says{D} Det er dem der har taget kage med

\says{B} Det er nemlig rigtigt, D, så D, E og F, I er en studiegruppe. Og det betyder, at A, C og G, I er den anden studiegruppe.

\says{A} Hallo, kan du ikke se, hvad jeg har med lige her?

\scene{Hiver cookies fra netto frem}

\says{B} Ja, men problemet er, at du først købte dem i pause, så da jeg lavede holdene, havde du ikke kage med.

\says{A} No way! Hvis det skal være sådan her, kan jeg simpelthen ikke være med. Og jeg er fuckin’ serious.

\says{C \& G} Ej, det kan du da ikke mene!? Hvad?

\scene{Interview med A}

\says{A} Det eneste jeg tænker er, at det hele er ødelagt nu. Jeg ved ikke hvordan jeg kommer igennem det her.

\scene{Tilbage til pladsen}

\says{B} Hvad, A, hvad er det for noget?

\says{A} Det er bare fordi, igennem hele gymnasiet, er jeg altid blevet mobbet med, at jeg er den eneste, som tog kage med, og den ENE dag jeg glemmer det, så sker det her. Jeg kan ikke stå inden for det her.

\says{G} Altså, hvis man spiser kage i pauserne, så bliver kridtet jo helt fedtet!

\says{A} Ej, det er for meget det her. Jeg går.

\scene{Interview med D}

\says{D} Han kan jo ikke være seriøs. Det er jo kun en fucking kage. Det kan umuligt være værd at sætte hele sin fremtid på spil for.

\scene{Tilbage på pladsen}

\says{B} Det er op til dig A, enten accepterer du den studiegruppe du er blevet sat i, ellers ender du med at droppe ud. Valget er dit.

\says{$X \setminus A$} Kom nu A, det er ikke det værd

\says{A} Jeg har taget mit valg. Jeg dropper ud.

\scene{A tager sin taske og går}
\end{sketch}

\end{document}
