\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2020}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Sikkerhedsintro}
\author{Marius '17}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Marius] Instruktør
\role{A}[Regine] Terrorist 1
\role{B}[Anna] Terrorist 2
\role{C}[] Publikumsperson
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{Publikums person sidder og åbner en computer klar til at se revy (POV). Bang hovedet sparkes og rystet kigger publikums person op på to terrorister iført elefanthue. Terrorist 2 tager publikums person computer.}

\says{A} Stop stop stop, hva’ fanden tror du du laver?

\says{B} Du tror ikke du kan se revy uden at tage ordentlige sikkerhedsforanstaltninger vel?

\scene{Publikums person ryster på hovedet. (POV)}

\says{A} Nu skal vi lære dig hvordan du skal gøre.

\says{B} Nu skal vi vise dig en video med vores krav.

\says{A} Ja, her er en sikkerhedsintro.

\says{B} Men først, fordi det her er ret barske tider, skal vi lige havde mundbind på.

\scene{Terroristerne påfører sig mundbind ud over deres elefanthue. B flytter computeren hen til publikums person, fade out og skift til sikkerhedsintro.}

\says{B} Når du ser revy, så skal du tage og slukke din telefon.

\says{A} Det kan godt være der ikke er andre i salen.

\says{B} På dit værelse.

\says{A} Men hvis du bliver afbrudt og nødt til at se revyen igen, så bliver jeg fucking rasende.

\scene{Terrorister gestikulerer voldsomt og truende. Også til hinanden.}

\says{A} Du skal ikke sidde og lege med åbent ild.

\says{B} Jaaa, kun fucking psykopater leger med ild.

\says{A} Så det finder vi os simpelthen ikke i.

\says{B} Til sidst vil vi sige at der er nødudgange (her, her, her, her, her og her)

\scene{Peges i flere forskellige retninger.}

\says{A} Dem skal du bruge, hvis du får lyst til at gå, der kommer akut corona udbrud, eller klokken er ved at blive 12 og du skal havde mad i kantinen.

\says{B} Og hvis ikke du bruger, dem så smadrer vi dig!

\says{A} Til sidst vil vi gerne bede dig om at spritte hænder, øjne, ører og mund. Vi er jo ikke fucking barbarer!
\end{sketch}

\end{document}
