%% reconstructed from file: 'Matematik Revyen 2011.pdf'
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2011}
\version{0.1}
\eta{$4.5$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Eksamen Afgør Alt}
\author{Forfatter}
\melody{ABBA: The Winner Takes It All}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[KØK] Instruktør
\role{Ko}[NB] Koreograf
\role{S}[Johanna] Sanger
\role{D1}[Lilli] Danser
\role{D2}[Sanne] Danser
\role{D3}[Ada] Danser
\role{D4}[Camilla] Danser
\end{roles}

\begin{props}
\prop{NBs Mur}[]
\end{props}

\begin{song}
\sings{S} Analyse 0
At bestå det er mit mål
Bliver det mon svært?
Har jeg alting lært?
Jeg har læst non-stop
Nu er dagen rindet op

Håber jeg er klar
Til at give svar

Eksamen afgør alt
og når mit navn bli'r kaldt
Så skal jeg ind bag dør'n
ind til Ernst og Sør'n

For at blive klog
har jeg læst i vores bog
om delta-epsilon,
alt fra Absalon
Uden noget pral
kan jeg Riemanns integral,
Sinusbølgerne,
Cauchyfølgerne

og Gronwall er min ven
føler mig stærk omend
Jeg nok ikke er klar
ik' kan alle svar

Eksamen afgør alt
og når mit navn bli'r kaldt
Så skal jeg ind bag dør'n
ind til Ernst og Sør'n

Men sig mig dumper jeg?
vil de se mig som et kvaj?
Vil jeg ku' bestå?
mer end 00 få?
Et sted dybt i mig
håber jeg at jeg er sej
og kan se tilbag'
på en god blok 3

Er censor mon lidt rar
eller en kæmpe nar?
Får jeg et 12-tal med?
Går en sort klap ned?

Min tur er kommet nu
jeg gyser lidt med gru
For jeg har fået fortalt
eksamen afgør aaalt

(pause, stud går ind og kommer ud lidt efter)

Analyse 0
At bestå det var mit mål
Men det var for svært
Fik det ikke lært

"I apologize
if it makes you feel bad
seeing me so tense
no selfconfidence
but you see"

Eksamen afgør aaalt
Eksamen afgør aaalt
\end{song}

\end{document}
