%% reconstructed from file: 'Matematik Revyen 2011.pdf'
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{MatematikRevy}
\revyyear{2011}
\version{0.1}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Feste Natten Lang}
\author{Forfatter}
\melody{Drengene fra Angora: Jul i Angora}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Maling] Instruktør
\role{B1}[Christoffer] Boyband 1
\role{B2}[Morten] Boyband 2
\role{B3}[NB] Boyband 3
\role{X3}[Lilli] $X^3$
\role{DD}[Mathias] DiffDude
\role{R}[Anna Munk] Rusvejleder
\role{HB}[Kristian] Henrik Busch
\role{D}[Therkel] Dommer
\role{B}[Rikke] Bartender
\role{GT}[René] GT-elsker
\role{W}[William] William
\role{F1}[Kasper Brandt] Fysiker 1
\role{F2}[Camilla] Fysiker 2
\role{TK1}[Alexander] Team Kroket
\role{TK2}[Ada] Team Kroket
\role{M}[Jenny] Misty
\role{Ash}[JØP] Ash
\role{Ar}[Alexander Jasper] Arkitekten
\role{0}[Anna Brusch] 0
\role{AD}[Johanna] Antiderivertmann
\role{DP}[Søren] Dommedagsprofet
\role{J}[Kirsten] Journalist
\role{C}[Loke] Censor
\role{MØR}[Freja] Mat-Øk Rus (med glorie)
\role{T}[Simone] Teknikboss
\role{In}[Sanne] Instruktor
\end{roles}

\begin{song}
\sings{B1+B2+B3} Så det slut, det' tid til sidste sang
\sings{B1+B2+B3} Håber at vi ses en anden gang
\sings{X3} e i x'et reddede mit liv.
\sings{DD} Ny plan nu - vi drikker hende stiv!
\sings{R} Og Henrik, du har spillet überkranen i en mængde, der er tortur. Henrik - Henrik?
\sings{HB} Nu' jeg sur, og mere sur og mere sur, så ingen rustur!

\sings{Alle} Vi var med i revyen
\sings{D} Nu skal I sataneme med i byen!
\sings{Alle} Nej, det skal vi ik', vi skal til efterfest
\sings{Alle} Vi var med i revyen
\sings{B} Vi har bailey på menuen.
\sings{GT} Ja, det har I da, men hvor er min GT?

\sings{W} Spectrum tog min store ordspilsbog..!
\sings{F1+F2} Hold da kæft! Vi bruger den, så skriv din egen, Bro!
\sings{TK1} Ash han er en dum, dum, dum, dum én - hva'? "Pokémon!"
\sings{M} Men nu har han fundet sit emblem *Ash poser!*
\sings{Ar} jeg har bygget trapper og forhindret næste års revy
\sings{0} Jeg vil... Nej nej, det fungerer overhovedet ik' - Nej, nej, nej.

\sings{Alle} Vi var med i revyen
\sings{AD} Vår revy var ekstremt syk, venn
\sings{Alle} Vi' i Danmark nu, så lær dog at tal dansk!
\sings{Alle} Så' det nu, at I bunder
\sings{DP} Ja, for verden den går under!

\sings{Alle} Så vi skal bælle øl og feste natten lang
\sings{Alle} Så vi skal bælle øl og feste natten lang
\sings{Alle} Så vi skal bælle øl og feste natten lang
\end{song}

\end{document}
