\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2023}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$2$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Brandmand}
\author{Sommer '17, Stine '18 og KE '18}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Nanna] Instruktør
\role{B1}[Anton] Brandmand 1
\role{B2}[Tim] Brandmand 2
\role{B3}[Maja] "Brandmand" 3, iført goble-kostume
\end{roles}
\begin{sketch}

\scene{Scenen er tom, og sexet musik begynder (Foreslår Sexy and I know it). Scenetæppet åbner og ind kommer B1, han har en vandslange, som han ligesom kan lave sexede og upassende ting med, mellem benene, "sprøjte" på publikum etc. Han går ud til den ene side, og fortsætter med at interagere med publikum, dog mere afdæmpet.}
\scene{Scenetæppet åbner igen, og ind kommer B2. Han ruller en mobil pole (Sådan en til poledance) ind, og gnider sig op af den. Han giver et lille show, før han triller pole hen til den anden side af scenen, og fortsætter med at interagere med den side, dog afdæmpet}
\scene{Scenetæppet åbner igen, og ind kommer B3 iklædt "brandmand" kostume, altså goble-brandmand. Han fanger ikke lige med det samme, at han har misforstået ideen, så han gør sig også lækker for publikum og giver et lille show}
\scene{Relativt hurtigt efter at B3 er "på plads" på midten af scenen og er gået i gang med show, opdager de 2 andre brandmænd hvad der foregår. De bliver tydeligvis forarget, og signalerer op til TeXnikken at de skal cutte musikken.}
\scene{Efter musikken er cuttet, bliver "brandmand" forvirret, og ser sig omkring. Han ser nu de 2 andre kostumer. De giver ham elevatorblikket, og han kigger ligeså på deres kostumer og så på ham selv, og bliver en blanding af flov, forvirret, betuttet, og det dæmrer for ham. Han har indset sin fejl}
\says{B3} Ahhhhh.... Brandmand.... (Overvej om slutreplik skal droppes, sådan show dont tell)
\scene{Tæppe}
\end{sketch}
\end{document}