\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2023}
\version{0.1}
\eta{$3.5$ minut}
\status{Næsten Faerdig}

\title{Handler sangen om at droppe ud?}
\author{Hugo og Carl '21}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[MaWeK] Instruktør
\role{P1}[KE] Matematiker med guitar
\role{P2}[Thais] Matematiker
\end{roles}


\begin{sketch}

\scene{Sang-melodier kommer fra 'Is This Country Song Racist?'}

\scene{Lys op}

\scene{P1 og P2 sidder ved et bord i midten af scenen. P1 med en guitar.}

\says{P1} Jeg har skrevet nogle nyt sange til revyen. Vil du høre?

\says{P2} Helt sikkert! 

\scene{P1 går i gang med at spille første sang. D - G - A -D}

\says{P1} Du er bare en sød lille førsteårs rus\\
			Med fag der er spændende og nye\\
			Bruger tid på studiet, læser altid op\\
			og deltager aktivt i Revy!
			
\says{P2} Ah, en helt klassisk revysang

\says{P1} Ja, tænker tilbage på den tid jeg selv var rus

\says{P2} Rock on

\says{P1} Du lærer om Cafeen? Hvor man drikker mange øl\\
			og nu spiller du whist hele dagen\\
			Det ender med at du må dumpe din eksamen\\
			Men det er sådan her vi gør på matematik

\says{P2} Jaer... Hvorfor... handler den om at rus dropper ud?

\says{P1} HVAD!? Alle har da dumpet en eksamen.

\says{P2} Argh, men Cafeen? og dumpe eksamen. Er det ikke sådan klassisk "rus er dum" sang?

\says{P1} Nej nej, du gør dem dumme, det sker for alle. Det har ikke noget med rus at gøre. Lad mig spille dig en sang til. Du vil kunne lide den næste

\says{P2} Okay, kom med det...

\scene P1 starter anden sang. A - D - A - E

\says{P1} Solen skinner, hyg i uniparken, det er maj \\
			ZFC, Sciencecuppen går som en leg\\
			Kantinen den er tom, der er plads til dig og mig\\
			Den bedste tid på året. Det er da blok 4\\[3mm]
			De lytter ikke efter hvad instruktoren sir'\\
			Brokker sig over karaktererne de gir'\\
			Efter analyse 0 er der ikke mange der blir'\\
			Den bedste tid på året. Det er da blok 4

\says{P2} Woah! Det overhovedet ikke fedt når rus dropper ud. Det er da ærgerligt når ens venner forsvinder. 

\says{P1} Dropper ud?! Rus?! Jeg har ikke engang nævnt rus i den her sang. 

\says{P2} Du snakker om at folk ikke bliver efter An0. Det er da rus!

\says{P1} Bliver inde i kantien, fordi vejret er godt. De sidder ude i uniparken. Og An0 er da ikke for rus, jeg har det for tredje gang i år. 

\says{P2} Ven. Du snakker helt sikkert om rus der dropper ud.

\says{P1} Prøv at hør her. Det er dig der fordrejer mine ord, nu spiller jeg en sang, som du umuligt kan misforstå.

\says{P2} Okay. Sidste sang

\scene{P1 spiller trejde sang}

\says{P1} Lille rus, ik' så sur \\
    Bare husk på DNUR
			
\scene{P2 rejser sig og går. P1 stopper sangen}

\says{P1} Pokkers.

\scene{P1 synger sangen færdig}

\says{P1}	DN står for 'drop nu'\\
			og UR står for 'ud rus'\\
			Så drop nu ud rus
			
\says{P1} Ahh, jeg hører det nu...

\scene{Lys ned}

\end{sketch}
\end{document}