\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Mystisk Tikken}
\author{Stine Langhede '18}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Jesper] Instruktør
\role{I}[Mona] Ian Kiming
\role{F}[Elinborg] Fabien
\role{E}[Anna O] Ernst Hansen
\role{M}[Louise] Magdalena
\role{S}[Inga] Søren Eilers
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Rekvisit}[Person, der skaffer]
\end{props}


\begin{sketch}
\scene{Som i Potter Puppet Pals - dog ikke dukker, men i stedet popper de måske lidt sjovt frem fra bagtæppe osv. Alle "replikkerne" skrives ikke, da det som i originalen sker meget oven i hinanden.}

\scene{Lys op}

\scene{Der lyder en tikken. Ian kommer ind på scenen, med en rød kop i hånden og ser lyttende ud.}

\says{I} Hmm, hvad er det for en mystisk tikken?

\says{I} [Kigger til højre og venstre.] Det er på en måde - catchy..

\scene{Ian begynder at synge.}

\says{I} Ian, Ian, Ian Kiming.
         Ian, Ian, Ian Kiming.

\says{F} Fabien!

\says{I} Ian, Ian, Ian Kiming.

\says{F} Fabien!

\scene{Flere og flere synger.}

\says{E} Ernst, Ernst, Ernst Hansen.

\says{B} Magdalena - Magdalena -Magdalena, Magdalena, Magdalena

\scene{Søren Eilers kommer ind og føler sig mega sej.}

\says{S} Søren Eilers, Søren Eilers, uh, Søren Eilers, Søren Eilers!

\says{I} Ian!

\says{S} Søren!

\says{I} Ian!

\says{S} Søren!

\says{I} Ian!

\says{S} Søren!

\says{I} Ian!

\says{S} Søren!

\says{I} Ian!

\says{S} Søren!

\says{I} Ian!

\says{S} Søren!

\says{I} Ian!

\says{S} Søren!

\says{I} Ian!

\says{S} Søren!

\says{F} Fabien!

\says{M} Magdalena..

\scene{De synger igen som før, Søren Eilers synger noget lidt andet.}

\says{S} Søren Eilers, jeg er Søren Eilers, jeg er Søren Eilers, Søren Eilers!

\says{Alle} Synger vores sang, hele dagen lang på HHHHHHCØ!

\says{E} Jeg har fundet ud af, hvad der tikker - kemikerne har lavet en bombe!

\says{S} Yaaay!

\scene{De andre kigger skræmt på hinanden, før der lyder en stor eksplosion og lyset går ned.}

\end{sketch}

\end{document}
