\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Originalt Manus}
\author{Sommer '17}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[MaWeK] Instruktør
\role{N}[Adam] Ny revyst (rus, meget energisk)
\role{G}[Simone] Gammel revyst (gammelt røvhul, multi-revyst)
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Bord}
\prop{2 stole}
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Der sidder to revyster ved et bord og holder manusmøde. Lys op.}

\says{G} Okay. Vi skal lave noget nyt og originalt manus. Noget som \emph{ingen} har lavet før. Har du nogen idéer?

\says{E} Ja. Hvad med at vi skrev en sang om man bare kan downloade sine bøger som PDF?

\says{G} Det en god idé, meeen det lavede KemiRevy jo tidligere i år.

\says{E} Ja okay, men nu er KemiRevy jo ikke den største her på Science. Der er sikkert ingen der har set den.

\scene{Nogen fra publikum råber "Nej, nej, nej -- sikke noget sludder og vrøvl".}

\says{G} Der kan du selv se. Har du andre idéer?

\says{E} Hvad med at vi lavede en sketch om at rusvejlederne havde jagtsæson for russer?

\says{G} Det lavede Matematikrevy i 2021...

\says{E} Okay, så en sketch om hvor vanskeligt det er at komme ind på KU-net?

\says{G} Medicinerrevyen i foråret...

\says{E} Medicinerrevyen?! Ej come on, det er jo ikke engang Science.

\says{G} Men det er lavet!

\says{E} Nu har jeg det! En sang om at tage ud at rejse med sine venner.

\says{G} Studenterrevyen 2022

\says{E} Ej, men måske der ikke er \emph{så} stort overlap i publikum?

\says{G} Der skal bare være én dum fysiker som har set Studenterrevyen for at hele sketchen bliver ødelagt og du ved det godt!

\scene{E begynder at virke en smule opgivende.}

\says{E} Sang om... at identicere sig selv som en haj?

\says{G} Biorevy 2019 % Check årstal

\says{E} Sketch ooommm...

\says{G}[Afbryder] MBK Revy 2021

\says{E} FILM OM-- \act{at vi kommer til at svømme i penge}

\says{G} POLITREVY 2012

\says{E} SANG HVOR-- \act{man koder fibonacci-funktionen rekursivt}

\says{G} DIKU 2009 -- STJÅLET AF PF REVY 2020

\says{E} SKETCH OM-- \act{at lave en tidsmaskine}

\says{G} FYSIKREVY\textasciicircum TM 1997

\says{E} Hvor gammel er du lige?!

\scene{De er tavse, E er tydeligvis ved at give op}

\says{E} Okay, sang om at rus dropper ud?

\says{G} Vent... \act{Kunstpause, G tænker tilbage} Jeg tror ikke det er lavet

\says{E} Seriøst?!

\says{G} NEEEEEJ! Samtlige revyer både i fortiden, nutiden \emph{og} fremtiden, din torsk!

\says{E} Jamen for helvede! Der er blevet lavet Science revyer i over 50 år, alt er jo efterhånden lavet. Se det i øjnene, vi plagierer hinanden til højre og til venstre -- "revyerne er ens".

\says{G} SaTyR 2016!

\scene{Lys ned.}
\end{sketch}
\end{document}
