\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2023}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{På fjerde mellem 12 og 14}
\author{Victoria 19', Nadja 19'}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Nanna] Instruktør
\role{YF1}[Nadja] Koreograf / Forelæser
\role{YF2}[Snow] Koreograf / Forelæser
\role{S1}[Louise] Vejleder
\role{S2}[Adam] Rus
\role{K}[Stine] Kor
\role{F0}[Anna B] Forelæser
\role{F1}[Carla] Forelæser
\role{F2}[Cæcilie] Forelæser
\role{F3}[Freja] Forelæser
\role{F4}[Johanna] Forelæser
\role{F5}[Katrine] Forelæser
\role{F6}[Kisser] Forelæser
\role{F7}[Lea] Forelæser
\role{F8}[Maya] Forelæser
\role{F9}[Mona] Forelæser
\end{roles}

\begin{props}
\prop{2 borde}
\prop{Kaffemaskinen}
\prop{Røde kopper}
\prop{2 sorte kasser}
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{2 forelæsere sidder på scenen ved et eller to borde. 2 studerende kommer ind, og forelæserne stirrer ondt på dem. De henter kaffe fra kaffemaskinen}

\says{S1} Kom med rus. Nu skal du se, hvor vi henter kaffe ;) Men vi må skynde os, fordi klokken er snart $12$. 

\says{S2}[Forvirret] Hvad sker der kl $12$?

\says{S1} Vi må jo ikke være på fjerde mellem $12$ og $14$. 

\scene{De to studerende har hentet kaffe, og de er på vej ud}

\says{S2} Hvorfor? 

\scene{De studerende går ud, og de to forelæsere kigger på hinanden. Der kommer 4 andre forelæsere ind på scenen og ser sig lidt omkring. Den sidste låser døren.}

\scene{De står klar i opstilling til dans, og bandet begynder at spille 'Dance the night away' - Dua Lipa. De danser, indtil kl er 14 (der er et stort ur på AV, som tæller ned). Sangen bliver afbrudt, og 4 forelæsere skynder sig ud. De 2 forelæsere fra starten sætter sig tilbage på deres plads, og de to studerende kommer ind igen}

\says{S1} Endelig blev klokken $14$, så vi kan få mere gratis kaffe!

\says{S2} Seriøst, det er da en tåbelig regel. Der har alligevel ikke været nogen. 


\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}