\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{$1.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Skriver i Latex}
\author{Stine Langhede '18}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Jesper] Instruktør
\role{I}[Kisser] Instruktor
\role{R}[Mona] Rus
\role{S1}[Katrine] Statist
\role{S2}[Tim] Statist
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Rekvisit}[Person, der skaffer]
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Vi er i kantinen. Statisterne sidder, som om de studerer.}

\scene{Lys op}

\scene{Rus kommer besværligt gående ind i meget stramt og lidt anstrengende latex-outfit. Statisterne stirrer meget og hvisker halv-fnisende sammen, men rus lader det ikke forstyrre sin selvtillid og hilser bare. Rus sætter sig ned i kantinen i sit latex-outfit med stor besvær og begynder at skrive meget selvsikkert på sin computeren. Statisterne stirrer på rus og synes rus er meget mærkelig.}
\scene{Instruktor kommer ind og stopper op, da personen ser rus.}
\says{I} Rus, hvad er det du laver?
\says{R} Præcis, hvad du skrev, at jeg skulle, instruktor! 
\says{R}[Meget selvsikkert] Jeg kan se hvad folk mener - det her ser virkelig lækkert ud! (Kigger ned af sig selv)
\says{I} Eeh..?
\says{R} Men ja, det er godt nok lidt svært at skrive i (strækker sine arme lidt ud mod computeren) - men det skulle jo også tage lidt tid at lære.
\says{I} [Meget forvirret] Hvad? Rus, hvad snakker du om?
\says{R} Jamen.. skrev du ikke, at man skulle skrive afleveringen.. (Peger ned af sig selv) i latex? 

\scene{Lys ned.}
\end{sketch}

\end{document}
