\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2023}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{To-faktor-autentificering}
\author{Villads '19, Sommer '17}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Sommer] Instruktør
\role{2}[Tim] 2-faktor-autencificering står og bevogter indgangen til HCØ, stoisk og alvorlig
\role{S}[Inga] Studerende der forgæves prøver at komme ind.
\end{roles}

\begin{props}
\prop{}
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{S går hen mod indgangen til HCØ.}

\says{2} Hvem er det der kommer til min dør?

\scene{S kigger forvirret op og prøver at gå igennem døren.}

\says{2} Næh nej, du skal første taste din kode!

\says{S} Jeg prøver bare at komme ind på HCØ

\says{2} Ja og jeg prøver bare at stoppe dig! Ved du ikke at man skal 2-faktor-autentificere for at komme ind?

\scene{S sukker meget dybt}

\says{S} Men

\scene{2 afbryder}

\says{2} Ja, jeg tænkte nok at du havde glemt din kode. Sa må du jo oprette et nyt login.

\says{S} Ja... 

\scene{S skriver en kode på sin telefon}

\says{2} FORKERT DIN TÅBE! Du er nu låst ude!

\says{S} Ej helt ærligt, hvordan kommer jeg så ind?

\says{2} For at komme ind skal du gøre dig værdig!

\says{S} Ej kan jeg ikke bare få sådan en midlertidig kode og så bagefter skifte til noget jeg godt kan huske?

\says{2} Du lod mig ikke tale færdig! For at komme ind skal du gøre dig værdig... til en midlertidig kode...

\says{S} Og hvordan gør jeg så det?

\says{2} Bare besvar mine spørgsmål. Hvad er dit stjernetegn?

\says{S} Øhm, stenbuk?

\says{2} Korrekt. Hvad var navnet på dit første kæledyr?

\says{S} Aw det var mit marsvin Bimse

\says{2} Korrekt. Hvad er din yndlingsfarve?

\says{S} Blå

\says{2} Basic, men korrekt. 

\says{S} Ej helt ærligt jeg vil altså gerne ind, hvem tror du, du er?
\says{2} Jeg er den mindste 2-faktor-autentificering! Men tag dig ikke i agt for mig, for bag mig er den mellemste to-faktor-autentificering og den er meget sværere at komme forbi end mig! Men koncentrer dig nu bare blot om at besvare mit sidste spørgsmål. Hvad er en acceptabel måde at svare sin eksaminator, når han stiller et for svært spørgsmål?

\says{S} Det ved jeg da ikke!

\says{2} Korrekt. Du har besvaret alle mine spørgsmål, og din engangskode er nu sendt til din KU-mail.

\scene{S bliver aggressiv.}

\says{S} Men jeg kan jo ikke komme på min KU-mail uden mit nye login!

\says{2} Det går nok, vi sender dig et link så du kan komme ind.

\says{S} Fedt! Hvor? 

\says{2} KU-mail, selvfølgelig

\scene{S er rasende, og skal til at slå 2}

\says{2} Din engangskode er udløbet. Derfor er den blevet sendt til KUA og du kan hente den i receptionen mellem 10 og 12.
\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}