\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2023}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Udgravning af ES01}
\author{Sommer '17}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Sommer] Instruktør
\role{A}[Anton] Udgraver/Arkæolog
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{Vi er i ruinerne af S01, der er væltede stole, brætspil der ligger hulter til bulter og generelt ligner det et bombet lukum. A er klædt i hvid kittel som arkæolog. A skal tage sig god tid i denne sketch til at udforske og undersøge, ikke bare skynde sig igennem jokes, og må også gerne "genskabe" de scenarier der har foregået.}

\says{A} Året er 2043. De studerende har været uden studie i 20 år, siden den store ulykke på HCØ, hvor en kemiker, måske inspireret af den dengang aktuelle Oppenheimer film, tænkte at det var en god idé at prøvespringe hydrogenbomber i lab. 

\says{A} I dag står vi i ruinerne af hvad vi tror må have været en form for skraldestation for matematikerne, E-S-0-1. Det var ikke så svært at finde, da lyset har stået tændt de sidste 20 år. \act{Undersøgende nede ved jorden} Her har vi fundet fossiler af enorme bananfluer, aldrig taget opvask og ødelagte vinduer, som vi antager må have fungeret som flugtveje for de studerende, ud fra de stole vi fundet med fodaftryk på.
\says{A} \act{Kigger på en tavle på scenen, hvor der er et stregregnskab på} Hov... Johan og Villads, jeg tror I har glemt at overføre penge for øl...
\says{A} Endvidere har vi fundet gamle sofapuder med en blanding af \act{Lugter til puden} bræk- og \act{Smager på puden} sædpletter på, så man kan godt være i tvivl om hvad der dog har forgået herinde, 
\scene{A viser et skilt hvorpå der står Fest-01} \says{A} Vi er dog ikke i tvivl om at der har været gang i den!
\says{A} Det virker så umiddelbart ikke til der har foregået noget fagligt hernede, altså bare se alle de her Bachelorprojekter der aldrig er blevet læst... \act{Samler et op og læser lidt} Ja det er godt nok kedeligt...
\says{A} Ved nærmere inspektion er det nok i virkeligheden en meget fin idé, hvis S01 ikke bliver genopført.
De studerende kan til gengæld glæde sig over snart at få et sted at studere igen, da det lige IGEN er blevet annonceret at Niels Bohr Bygningen snart er færdig.
\end{sketch}
\end{document}