%% reconstructed from file: 'Matematik Revyen 2010.pdf'
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematik Revyen}
\revyyear{2010}
\version{1.0}
\eta{2 minutter}
\status{Færdig}

\title{Åbningssang 2010}
\author{Maling}
\melody{Lady Gaga: ``Bad Romance''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[???] Sanger 1
\role{S2}[???] Sanger 2
\role{S3}[???] Sanger 3
\role{S4}[???] Sanger 4
\end{roles}

\begin{song}
\scene{}
\sings{S1} Oh-oh-oh-oh-oooh! Oh-oh-oh-oooh-oh-oh-oh!
\sings{S2+S3+S4} Matematik Revy'n
\sings{S1} Oh-oh-oh-oh-oooh! Oh-oh-oh-oooh-oh-oh-oh!
\sings{S2+S3+S4} Matematik Revy'n

\sings{S1+S3+S4} Ha! Ha! Ha-ha-hah! Ga lo! Is-is-is! Eu! ler! er-er-er!
\sings{S2} Vi er parate!

\sings{S1+S3+S4} Ha! Ha! Ha-ha-hah! Ga lo! Is-is-is! Eu! ler! er-er-er!
\sings{S2} Nu skal den starte!

\sings{S1} Tag jeres pladser,
og gør jer det klart
At vi begynder nu
vi er klar til start
\sings{S2} Vi er nu klar
\sings{S1+S3+S4} Ha-ha-ha!
\sings{S2} Og superstar!

\sings{S3} Hvis ilden kommer
Så går I derhen
Og rygning er forbudt
det si'r jeg, min ven
\sings{S4} Sluk din mobil
\sings{S1+S2+S3} Bip-bip-bip
\sings{S4} Sluk din mobil

\sings{S3} Og hvis I er stille
Forbliver helt stille
Så vil I se, dette års revy

\sings{S1+S2+S3+S4} Det' nu vi starter, lad os komme i gang
Det er nu vi viser vores show
Oh-oh-oh-oh-oooh!
Det nu vi starter, lad os komme i gang
Det er nu vi viser vores show

Oh-oh-oh-oh-oooh! Oh-oh-oh-oooh-oh-oh-oh!
Matematik Revy'n
Oh-oh-oh-oh-oooh! Oh-oh-oh-oooh-oh-oh-oh!
Matematik Revy'n

Ha! Ha! Ha-ha-hah! Ga lo! Is-is-is! Eu! ler! er-er-er! Nu skal den starte!
\end{song}

\end{document}
