%% reconstructed from file: 'Matematik Revyen 2010.pdf'
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematik Revyen}
\revyyear{2010}
\version{1.0}
\eta{ca. 2:00 min}
\status{Næsten færdig}

\title{Ernst Hansen}
\author{Maling og NB}
\melody{Anden: ``Spørg om hjælp''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[NaN] Sanger
\role{S2}[NaN] Sanger
\role{S3}[NaN] Sanger
\role{S4}[NaN] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
\scene{linjer med * skal skrives om, der skal laves fordeling på de forskellige sangere}

\sings{S$n$} Oh-oh-oh-oh-oooh! Oh-oh-oh-oooh-oh-oh-oh!
Matematik Revy'n
Oh-oh-oh-oh-oooh! Oh-oh-oh-oooh-oh-oh-oh!
Matematik Revy'n

Ha! Ha! Ha-ha-hah! Ha Ha! Ha-ha-hah!
Ha! Ha! Ha-ha-hah! Vi er parate!

Ha! Ha! Ha-ha-hah! Ha Ha! Ha-ha-hah!
Ha! Ha! Ha-ha-hah! Nu skal det starte!

Tag jeres pladser,
og gør jer det klart
At vi begynder nu
vi er klar til start
Vi er nu klar
Ha-ha-ha!
Og superstar!

Hvis ilden kommer
Så går I derhen
Og rygning er forbudt
det si'r jeg, min ven
Sluk din mobil
Bip-bip-bip
Sluk din mobil

*Og hvis I er stille
*Forbliver helt stille
*Så vil I se, vor års revy

Det' nu vi starter, lad os komme i gang
Det er nu vi viser vores show
Oh-oh-oh-oh-oooh!
Det nu vi starter, lad os komme i gang
Det er nu vi viser vores show

Oh-oh-oh-oh-oooh! Oh-oh-oh-oooh-oh-oh-oh!
Matematik Revy'n
Oh-oh-oh-oh-oooh! Oh-oh-oh-oooh-oh-oh-oh!
Matematik Revy'n

Ha! Ha! Ha-ha-hah! Ha Ha! Ha-ha-hah!
Ha! Ha! Ha-ha-hah! Nu skal den starte!
\end{song}

\end{document}
