%% reconstructed from file: 'Matematik Revyen 2010.pdf'
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematik Revyen}
\revyyear{2010}
\version{1.0}
\eta{4:17 min}
\status{Færdig}

\title{Men så blev jeg fuld}
\author{Ulrik}
\melody{Queen: ``The show must go on''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[NaN] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
\sings{S1} Her på studiet der gik det meget godt
jeg klared' kurser og mit diplom var flot
åh, så flot
og det var selvom studielivet det var råt

\sings{S1} Et 12-tal ofte, et 10-tal nu og da
et enkelt 7-tal det vil jeg ikke ha'
men en dag
der tog jeg på Caféen? for at slappe af

\sings{S1} Men så blev jeg fuld!
Ja, jeg blev for fuld!
Yeah..
Ja jeg fik lidt at drikke
det tåler jeg jo ikke
og jeg gik omku-uld...

\sings{S1} Hos familien
Har jeg en dejlig tid
jeg får en pause
Fra min konstante flid
det er fedt
og så får jeg serveret mig et festmåltid

\sings{S1} Og vi er rige
Så jeg får alt betalt
men sidst jeg var der
gik det en smule galt
Jeg skulle blande Fun-saft
men tror forholdet fra Caféen? er normalt

\sings{S1} Men så blev jeg fuld
Ja, jeg blev for fuld!
Ja jeg fik lidt at drikke
det tåler jeg jo ikke
og jeg gik omku-uld...
yeeeeaaaaaa...åhhh

\sings{S1} Jeg har en kæreste og hun er min bedste ven
jeg vil gøre alt for hend' igen og så igen
men jeg skuuu' pååå Caféeeeeen?

\sings{S1} Og så blev jeg fuld!
Jeg blev for fuld!
Der var en dejlig pig'
hvad fanden skal jeg sig'
jeg var alt for fuuld

\sings{S1} Mit hov'd sagd' stop
men med min krop
der tog jeg med hend' hjem
Jeg var jo alt, alt for
alt, alt for fuuld..

\sings{S1} Jeg blev for fuld...
\end{song}

\end{document}
