%% reconstructed from file: 'Matematik Revyen 2010.pdf'
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematik Revyen}
\revyyear{2010}
\version{1.0}
\eta{1:51 min}
\status{Færdig}

\title{Slutslutsang 2010}
\author{Rasmus}
\melody{South Park - The Movie: ``La Resistance''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{P}[NaN] Pocahontas
\role{JS}[NaN] John Smith
\role{D}[NaN] Lille dreng
\role{DM}[NaN] Dyb mand
\role{TP}[NaN] To piger
\role{L}[NaN] Liderbuks
\role{Kor}[Resten] Kor
\end{roles}

\begin{song}
\sings{P} Revyen er færdig om lidt
og nu er der endnu et år
til I skal se os fjolle rundt;
synge grimt og danse grumt,
med ordspil i massevis

\sings{JS} For platte jokes I så
i et uend'ligt mix
og bryster hopped rundt
I så os spille kiks

\sings{P + JS} Men nu hvor det er slut,
gør vi det med salut
går til fest, det er der hvor det sker

\sings{P + JS + Kor} Så drik en flaske fisk
og kast det op igen
Scor dig en datalog
og tag så med ham hjem
hvad end der er din plan,
så kan det klares her
gå til fest, ovre der hvor det sker

\sings{Kor} I Vandrehal'n! I Vandrehal'n!

\sings{D} Hvis jeg kunne spille Kran'
Sku' jeg ikke hæng' i bar'n!

\sings{Kor} Det' nu i nat, vi holder fest
Det' nu i nat, kom med som gæst
Og drik så vid're! Det er nu - ja, nu i nat!

\sings{DM} Derovre er der godt med plads
Tequila-shots og salt an mass
og hvis at baren løber tør,
så ringer vi til lev'randør!

\sings{TP} øllen er hældt op, der skal tragtes!

\sings{L} Pigen hun er gået kold, så der skal tragtes!

\sings{TP + L} Er øllen væk og tragten tom,
Så fylder vi den op med rom!

\sings{P} Aft'nen kan også stoppe her -

\sings{JS} se dog på klokken, hvor sent det er

\sings{P + JS} Vi må hell're se at komme hjem!

\sings{DM} I skal da med der-hen

\sings{TP + L} Og snart er der revyafgang
det' lige efter denne sang!

\sings{D} Vi har tusind' shots parat
(Så gør jer klar)
og mad på fad er her
(for det bliver godt!)
og når vi løber tør
(til fest vi ta'r)
så har vi stadig mer'
(og drikker shot!)
for sådan skal det vær'
(vi bli'r så fulde)
til fest efter revy

\sings{D + Kor} så kom med

\sings{DM} For der er atter FEEEEEEEEEEEEEEEEEEEESST

\sings{D + Kor} hen til vor ef-

\sings{D} terFEEEEEEEEEEEEEEEEEEEESST

\sings{Drenge} /:til efterfest
til efterfest:/

\sings{Kor} I Vandrehal'n!
I Vandrehal'n!
I Vandrehal'n!
\end{song}

\end{document}
