\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2019}
\version{1.3}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Det' Ian}
\author{Frederik Weber Wellendorff, Rikke Melander og Søren Holst Hansen}
\melody{BFL -- Det Brian}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Buchter] Instruktør
\role{S1}[Gustav] Sanger (Skal bruge en gadesmart venni (se BFL’s musikvideo, omtrent sådan))
\role{S2}[Eigil] Sanger (Skal bruge en gadesmart venni (se BFL’s musikvideo, omtrent sådan))
\role{S3}[Sofie] Sanger
\role{Br}[Johan] Brandvagt
\role{Mic}[Line] Mikrofonansvarlig
\role{BackS}[Nina] Backstage Ansvarlig
\end{roles}

\begin{props}
\prop{ZFC} med Et par ekstra C'er til at smadre hver aften.
\end{props}

\begin{song}
\sings{S1} Vi Ian baby
\sings{S3}Vi helt Ian

\sings{S1} Folk kommer op og spørger mig
Hvad der Ian
\sings{S3} Så nu vil jeg fortæl dem
Hvad der Ian
\sings{S1} Ian Bearden fra fysik
\sings{S1-3} Han er Ian
\sings{S3} Og ham den grå og hvide troldmand (billede af Ian McKellen
på projektor)
\sings{S1-3} Han er Ian

\sings{S2} Er de Ian?
\sings{S1 +S3} Ja de Ian
\sings{S2} Hvor Ian er de
\sings{S1+S3} De helt Ian
x2

\sings{S1, [S2], (S3)} Bruger du udvalgsaksiomet bli’r han sur, fuck (aha)
Er det ZF uden C så får han stiv cock (aha)
Zorns lemma?? [FØJ!]- det’ cock block (aha)
Hold nu jeres kæft, manden får jo nok brok

\sings{S2, (S3)}Nye russer, kan I grupper? Sylow han er lækker (lækker)
Jeres opgaver I TeXer, Instruktorerne jer flækker x2

\sings{S3} For det’ Ian
\sings{S1+S2} Ja det’ Ian
\sings{S3} Ik bare en del Ian
\sings{S1+S2} Det’ helt Ian
x2

\sings{S1} Grupper der kan kommutere, det Ian
\sings{S2} 70 timer han studerer, det Ian
\sings{S1} Stryger gennem mat - A, det Ian
\sings{S2} Seje folk ta’r alg - 3, for der’ Ian

\sings{S1} Er det Ian?
\sings{S2+S3} Ja det Ian
\sings{S1} Hvor Ian er det?
\sings{S2+S3} Det helt Ian
x2

\sings{S2(S1)} Skriver på den tavle, gider ik white-board (gider ik)
Sidder i kantinen, spiller bare kort (det whist!)
Min kaf’ er varm (av av) den er helt sort
Hovedregning findes ik i mit mentale fort

\sings{S3} Kridtsvamp, kridttavle, kridtsvamp, hvad?
Skriver teoremer op, fordi så bli’r jeg glad
Kridtsvamp, kridttavle, kridtsvamp, hvad?
Skriver teoremer op, fordi så bli’r jeg glad
\sings{S1-S3} GLAD!

\sings{S1} For det’ Ian
\sings{S2+S3} Ja det’ Ian
\sings{S1} Ik bare en del Ian
\sings{S2+S3} Det’ helt Ian
x2

\sings{S2} At trække vejret uden at blinke, det’ Ian
\sings{S3} At sige hej uden at vinke, det’ Ian
\sings{S2} At blive gammel, få en rynke, det’ Ian
\sings{S3} At drikke vand ved at synke, det’ Ian

\sings{S1-S3} Er vi Ians?
\sings{Publikum} Ja vi Ians
\sings{S1-S3} Hvor Ian er vi?
Vi helt Ian

\sings{S1-S3} Er I Ians?
\sings{S1-S3} Ja I Ians
\sings{S1-S3} Hvor Ian er I?
\sings{S1} I fuck’d up Ian
\end{song}

\end{document}
