\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2011/15/16}
\version{0.9}
\eta{$5$ minutter}
\status{Næsten færdig}

\title{ABBA Medley}
\author{René '07, Lotte, Stevne '10}
\melody{%
    ABBA: ``The Winner Takes It All'' \\
    ABBA: ``Gimme! Gimme! Gimme!'' \\
    ABBA: ``Waterloo''
}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[MaWeK] Instruktør
\role{YD}[Johanna] Koreograf / Danser
\role{S1}[Jesper] Sanger (Rød)
\role{S2}[Elinborg] Sanger (Grøn)
\role{S3}[Nanna] Sanger (Gul)
\role{S4}[Lui] Sanger
\role{D2}[Sara] Danser
\role{D3}[Nadja] Danser
\role{D4}[Rune] Danser
\role{D5}[Snow] Danser
\role{D6}[Stig] Danser
\end{roles}

\begin{song}
\scene{``The Winner Takes It All'' begynder. Modifikationer: Kun 1 rundgang i introen, og kun 1 vers før omkvæd.}

\sings{S1}[vers]%
Analyse 0
At bestå det er mit mål
Bliver det mon svært?
Har jeg alting lært?

Jeg har læst non-stop
Nu er dagen rindet op
Håber jeg er klar
Til at give svar

\sings{S1}[omkv]%
Eksamen afgør alt
Og når mit navn bli'r kaldt
Så skal jeg ind bag døren
Ind til Ernst og Søren

\scene{``Gimme! Gimme! Gimme!'' begynder. Modifikationer: Start direkte på riffet.}

\sings{Alle}[vers]%
Når du skal
\sings{S1}%
Op til An0 eksamen, er det ikke forkert
At ha' styr på uniform kontinuert 

\sings{Alle}% 
Hvis du står
\sings{S1}%
Og skal til at forklare lidt om Hovedsætning 3
At bevise den det er jo ingen sag

\sings{S2}[bro]%
Når slaget går i gang
Så husk blot denne sang

\sings{Alle}[omkv]%
Når vi, når vi, når vi har epsilon givet
Så vær ikke bange, for der' noget du ved
Når vi, når vi, når vi har epsilon givet
Findes der et delta at parere det med

\scene{Overgang til ``Waterloo''. Modifikationer: Gå direkte fra introen til vers 2 (spring vers 1 og omkvæd 1 over).}

\sings{S2 + S3}[vers]%
Åh ja!
Nu har jeg fået styr på kjernereglen
Åh ja!
Og delta-epsilon jonglerer jeg med som en leg

\sings{S2 + S3}[bro]%
Og jeg lærte lidt norsk af at regn'
Nu' jeg klar til et vildt Oslo-hegn

\sings{Alle}[omkv]%
Kalkulus
Læste dig dengang da jeg var rus
Kalkulus
Mat-bibel og nordisk sprogkursus
Kalkulus
$\varepsilon$-pølser og rottesten
Kalkulus
Lærdom som var du De Vises Sten
Whoa-oa-oa-oa
Kalkulus
Alle har brug for lidt Kalkulus

\sings{S2 + S3}[bro]%
En bog der kan yde dig hjælp
Tom Lindstrøm har skrevet den selv

\sings{Alle}[omkv]%
Kalkulus
Læste dig dengang da jeg var rus
Kalkulus
Mat-bibel og nordisk sprogkursus
Whoa-oa-oa-oa
Kalkulus
Alle har brug for lidt Kalkulus
Wuh-uh-uh-uh
Kalkulus
Alle har brug for lidt Kalkulus
Whoa-oa-oa-oa
Kalkulus
Alle har brug for lidt Kalkulus
\end{song}

\end{document}
