\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2009}
\version{1.0}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Jeg bliver meget snart kandidat}
\author{Ukendt}
\melody{Løvernes Konge -- Jeg bliver meget snart majestæt}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[MaWeK] Instruktør
\role{YD}[Johanna] Danser / Koreograf
\role{S1}[Frigg] Rus
\role{S2}[Stig] Ældre studerende
\role{K1}[Baldur] Kor
\role{K2}[Jesper] Kor
\role{K3}[Line] Kor
\role{K4}[Maja] Kor
\role{K5}[Sommer] Kor
\role{K6}[Stine] Kor
\role{D2}[Augusta] Danser
\role{D3}[Jeppe] Danser
\role{D4}[Nanna] Danser
\end{roles}

\begin{song}
\sings{S1} Jeg læser her på mat'matik, jeg bruger et par år
\sings{S2} Ha... og det kommer fra én der stadig læser bachelor

\sings{S1} Som bachelor og kandidat og siden ph.d.
jeg klarer det på ingen tid nu skal du bare se
\sings{S2} Du er jo bare russer-matemat
\sings{S1} Jeg bli'r meget snart kandidat

\sings{S2} Du har meget at lære endnu lille rus, hvis du tror...

\sings{S1} Bestod et fag i blok et
\sings{S2} Alle består MatIntro
\sings{S1} ...og næsten ogs' i blok to
\sings{S2} Hvem dumper LinAlg?
\sings{S1} Jeg tænker bare fuck det
\sings{S2} Pas på sproget!!!
\sings{S1} Reeksamen bli'r go

\sings{S2} Ta' dig sammen, vatpik!

\sings{S1} Øller hele dagen lang
\sings{S2} Du bli'r klogere...
\sings{S1} Jeg bestemmer studiets gang

\sings{S2} Jeg tror at du og jeg bør ta' en snak om slid og slæb
\sings{S1} Tror du at jeg vil modtag' gode råd fra Mr. Stræb
\sings{S2} Hvis studielivet bli'r Caféen? tror jeg, jeg bakker ud;
ud af søster, ud af fællesskab, jeg får et sammenbrud.
Om mindre end en blok så er du sat
\sings{S1} Jeg bli'r meget snart kandidat
Først sku' jeg på rustur
Så sku' jeg på skitur
Så sku' jeg på FUT-tur
Og få kandidatur

\sings{S2} Ikke endnu!
\sings{S1} Gå væk med dig sin stræber-psykopat (Kor: Yeah!)
\sings{S1} Lev vid're i dit neder'n cølibat (O-oh!)
\sings{S1} Og alle jer, syng med på mit citat: (Yeah! Yeah )
\sings{S1} Jeg bli'r meget snart kandidat!
Jeg bli'r meget snart kandidat!
Jeg bli'r meget snaaaaaaart
Kandidaaaaaaaaaaaaaaat!
\end{song}

\end{document}
