%% reconstructed from file: 'Matematik Revyen 2010.pdf'
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2010}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{2 minutter}
\status{Færdig}

\title{Kongesketch}
\author{Matematikrevyen}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{Joker}[Skuespiller] Joker
\role{Fægt}[Skuespiller] Kong Fægt
\role{Tragt}[Skuespiller] Kong Tragt
\role{Thor}[Skuespiller] Kong Thor
\end{roles}

\begin{props}
\prop{En rekvisit}[Person, der skaffer]
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Kong Fægt er udklædt som en stor lakridskonfekt med et sværd. Kong Tragt er udklædt som et stort dokument med en tragt. Kong Thor er udklædt som skrivebord med kontorartikler på og en vikingehjelm på hovedet. Store kostumer!}

\scene{En joker står forrest på scenen.}

\says{Joker} I aften skal alverdens konger til koncert i Herning kongrescenter. Jeg ser nu, Kong Fægt lige er ankommet. \act{Kong Fægt kommer på scenen. Henvendt til Kong Fægt} Undskyld Kong Fægt, må jeg stille Dem et spørgsmål?

\says{Kong Fægt} Jo selvfølgelig, mit barn.

\says{Joker} Hvad glæder De Dem mest til at se i aften?

\says{Kong Fægt} Jeg har hørt, at aftenens bassist spiller en formidabel kongtrabas. Men jeg har hørt, at han også øver sig Kongstant.

\scene{Kong Fægt går videre}

\says{Joker} Næh, men hov sikke da. Der kommer Kong Tragt. Kong Tragt kommer på scenen. Hendvendt til Kong Tragt) Undskyld Kong Tragt, må jeg stille Dem et spørgsmål?

\says{Kong Tragt} Jo selvfølgelig, mit barn.

\says{Joker} Hvad er De mest spændt på i aften?

\says{Kong Tragt} Jeg er især vild med Kongkurrenceelementet og de Kongsekvenser det fører med sig. Vinderen får jo en god Kongtragt og Kongfetti og Kongnac.

\scene{Kong Tragt går videre}

\says{Joker} Åh se, åh se. Der har vi mindsanten Kong Thor. \act{Kong Thor kommer på scenen. Henvendt til Kong Thor} Undskyld Kong Thor, må jeg stille Dem et spørgsmål?

\says{Kong Thor} Jo selvfølgelig skat!

\says{Joker} Har du noget specielt at udsætte ved i aften?

\says{Kong Thor} Jeg kan slet ikke lide hele Kongceptet. Her sker intet Kongkret, og det skaber Kongflikt når Konkuranterne skal Kongfrontere hinanden. Alt er ude af Kongtrol og det ender med fysisk Kongtakt, så man må Kongsultere Kongtroløren der kan Kongfiskere hjemme-Kongstruerede Kongservesvåben. Denne Kongtrovers ender med, at der er nogen at Kongdolere. Jeg kan kun Kongstatere at Kongcerten burde gå Kongkurs.

\scene{Lys ud.}
\end{sketch}

\end{document}
