%% reconstructed from file: 'Matematik Revyen 2010.pdf'
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2010}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{3.5 minut}
\status{Færdig}

\title{Pigesketch}
\author{Matematikrevyen}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{Pia}[Skuespiller] Pia
\role{Petra}[Skuespiller] Petra
\role{Pernille}[Skuespiller] Pernille
\role{Pauline}[Skuespiller] Pauline
\role{Putte}[Skuespiller] Putte
\end{roles}

\begin{props}
\prop{En rekvisit}[Person, der skaffer]
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{5 fnisende piger løber ind på scenen}

\says{Pia} Hihi fnis, vil I starte med at svinge?

\says{Petra \& Pernille} Jaaa!

\says{Petra} Er der nogen, der har set Patricia?

\says{Pernille} Hun er ude i køkkenet og lave nogle sandwiches.

\scene{de sjipper lidt tid og brysterne hopper for fulde drøm}

\says{Pauline} Guuud, har I set den nye Twilight-film! Ham vampyren er bare såååå lækker!

\says{Pia} Ja! Jeg kan slet ikke stå for ham. Han måtte gerne udskifte min Purple Pleasure..

\says{Putte} Har du en Purple Pleasure!? Må jeg se den?

\scene{Pia tager den op af lommen}

\says{Putte} Neeej, den er beDÅRENDE! Hvor har du dog købt den?

\says{Pia} Til dildoparty hos Petra.

\says{Petra} (sagt mens hun rører mere og mere ved sig selv) Ja, dét var en hyggelig aften, man blev helt liderlig og fik lyst til alt muligt.... Hold da op! Har du egentlig fået farvet dit kønshår, som du snakkede om?

\says{Pia} Næ, men min intimfrisør har trimmet det hjerteformet nu.

\says{Petra} Ej, hvor sødt, så kan vi tage hjem til mig og lave perler på den, Det kan man SAGTENS score på!

\says{Pernille} Apropos scoringer, Pauline, ham du var sammen med i går han så da ret veludrustet ud. Hvordan var det, din lille Hende-der-fra-sex-and-the-city?

\says{Pauline} Årh, hold da op, din Amalie/Bella. Men ja, han var bare sådan en tyr! Han kunne bare blive ved og ved og ved... Til sidst blev mine orgasmer så kraftige, at jeg simpelthen besvimede!

\says{Putte} Ej undskyld, jeg mister helt fokus lige nu, men er dine bryster ikke blevet større på det seneste?

\says{Pauline} Tjo, måske lidt. Vil du mærke efter?

\says{Putte} Ja da \act{mærker efter, mens at de alle hopper videre}

\says{Pauline} Er det egentlig ikke også en ny BH?

\says{Putte} Jo, tak fordi du bemærkede det. Den er virkelig blød, jeg elsker den!

\says{Pauline} Den står også rigtig godt til din hudfarve. Jeg mærker lige.. \act{hun holder også på den andens bryster og denne komiske situation fortsætter i lidt tid}

\says{Pia} Nå, jeg nok hellere se at komme videre, ellers kommer jeg for sent til stripfitness.

\says{Petra} Hvor er de shorts bare GUdeskønne, Pernille! Hvor HAR du dog købt dem?

\says{Pernille} Det er ægte silke.

\says{Petra} Neeeej!

\scene{ Petra ligger og piller ved Pernilles røv/shorts}

\says{Pia} Jeg skal lige have sko på, er der ikke en der vil bære min taske? \act{hvis ingen i publikum reagerer, tager en af pigerne den, men hvis der er, så giver hun den til en på en af de første rækker, siger tak og giver ham et kys. Derefter går hun om bag sjippetorvet og tager nogle højhælede sko på, mens hun siger...}

\says{Pia} Så må vi se om bilen vil starte i dag. Sidst måtte jeg bede en sød fyr om hjælp til at rode lidt rundt i min motor. Men hold da op, hvor kom der gang i den da der først blev lidt olie indblandet.

\says{Pernille} Ej, ja, i sidste uge gik min cykel i stykker, og så måtte jeg få postbudet til at ordne mit understel.

\says{Pia} Nåmmn, jeg smutter. Kyskys!

\says{Alle andre} Ja, hej skatter.

\scene{de sjipper lidt videre, P1 tager kun et par skridt førend hun stopper op}

\says{Petra} Hvad laver du, P1?

\says{Pia} Jeg ved ikke hvordan man åbner døren. Der plejer altid at være nogen der gør det for mig.

\scene{pigerne stopper med at rave på hinanden}

\says{Alle andre} Nå ja / OK / Den var værre / Sandt nok

\scene{en kort pause hvor pigerne fortsætter med at rave på hinanden}

\says{Pauline} Ej, jeg har det virkelig varmt!

\says{Putte} Her, jeg giver dig noget vand.

\scene{Putte hælder vand i munden på Pauline, og sørger for at spilde, så Pauline får vand ud over sig. Pigerne fortsætter med at ``dele'' vandet fra vandflasken på en sexet måde}

\says{Pernille} Ej, hvor er jeg svedig, jeg går i bad nu.

\says{Petra} \act{sagt mens hun slikker på Pernilles hals} Ja, du smager også virkelig salt.

\says{Pernille} Går du ik med og sæber mig ind? Du er så god til at gøre rent, fnis.

\scene{lys ud}
\end{sketch}

\end{document}
