\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Chili Gauss}
\author{Villads ’19}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Rune] Instruktør
\role{C}[Johan] Løve 1
\role{M}[Stine] Løve 2
\end{roles}

\begin{props}
\prop{rekvisit} Et bord med to stole
\prop{rekvisit} Tre store bøger: Geometri, Koman, Dummit og Foote
\prop{rekvisit} Stærke chillier?!
\end{props}


\begin{sketch}
\scene{ChiliGauss sidder ved et bord.}

\says{C} Hej og velkommen til en helt ny chilismagning! Mit navn er Chili Gauss, og jeg har taget en helt særlig gæst med i store UP1 i dag! Velkommen til Medina!

\scene{Medina kommer gående ind}

\says{C} Så er det rigtigt du godt kan lide stærke sager Medina?

\says{M} Det har jeg aldrig sagt... Men selvom vi to har helt forskellig smag, så skal det ikke skille os ad.

\says{C} Nå. Men Medina, lad os komme til sagerne: Den første chili jeg har med er denne her fætter (*tager geometri-bogen frem*). Den differentierer sig fra almindelige chillier ved at have en særlig glat overflade!

\says{M} Og en flot krumning!

\scene{De dufter til chilien.}

\says{C} Men jeg har jo også taget andre med i dag (*tager Dummit og Foote frem*).

\says{M} Den har en flot rød farve!

\says{C} Ja! Og styrken er maksimal og helt oppe at ringe!

\says{M} Hvad med kernerne? Spiser man dem med?

\says{C} Kernerne er ideele! Men selvom den er svær at komme igennem, så smager den helt fantastisk. Og den har en usædvanligt flot krop - eller legeme - om man vil.

\says{M} Og hvad så med den sidste her? (*Medina peger på KomAn-bogen*)

\says{C} Uhh, ja den er også helt vanvittig den her. Den har en meget kompleks smag, jeg har købt den af en tysk Rigmand som sælger en potent række af chillier med meget harmonisk smag!

\says{M} Gauss, jeg ved ikke hvad jeg skal vælge. Jeg er ligeglad.

\says{C} Så synes jeg vi vælger den her (*Chiligauss tager KomAn-bogen*)

\says{M} Men... der er jo kun én? Er den ensom?

\says{C} Nej, jeg har faktisk taget en ekstra med.

\says{M} Nårh, så den er ikke kun for mig.

\scene{Medina åbner bogen og begynder at læse.}

\says{M} Lige nu er det ingenting der gør ondt. Jeg har det godt.

\says{C} Altså den smager jo egentlig rigtig godt, ja.

\scene{De begynder at lave grimasser og hoste lidt.}

\says{M} Men nu begynder det at blive hårdt. Ej hvor gør det ondt det her! Hvornår stopper det?

\says{C} Hmm... Du kan altid droppe ud... Men jeg har set det ske alt for mange gange før. Og det er jo latterligt.

\scene{De har det rigtig slemt nu, og Medina ligner at hun er ved at dø. De hikker og trækker vejret meget højt. De kan ikke tale sammmenhængende længere.}

\says{M} Det er utroligt hvad du har gjort ved mig, Gauss! Synes du selv det var betænksomt?

\says{C} Nå, det lyder som om det er ved at være tid til at stoppe i dag. Mine damer og herrer, giv en stor hånd til Medina, tak fordi i så med. Synes du selv du gjorde det godt?

\scene{Lys ned.}
\end{sketch}

\end{document}
