\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Krokodillenæbdyret Perry}
\author{Baldur}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Rune] Instruktør
\role{K}[Maja] Krokodillenæbdyret Perry 
\role{D}[Rasmus] Dr. Heinz Doofenschmirtz, 
\role{N}[Jesper] Norm 
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Det komplekse plan} 
\prop{Eksaminator-inator} 
\prop{Norm-kostume}[Har Jesper med]
\prop{Næbdyrskostume}[Har Maja på]
\end{props}


\begin{sketch}
\scene{Lys fader ind, Doofenschmirtz’s jingle spiller}

\scene{Doof laver et eller andet}

\scene{Perry kommer ind på scenen, agentagtigt}

\says{D} Hva? Et krokodillenæb?

\act{K} tager en hat på.

\says{D} KROKODILLENÆBDYRET PERRY!?

\says{K} *næbdyrlyde*

\says{D} Ah, men du kommer for sent! Prøv at kigge hvor du står.

\act{K} kigger ned på \textbf{C}, som han står på.

\says{D} Jeg har fanget dig i det komplekse plan, som jo ikke har en naturlig ordning.

\act{K} prøver at bevæge sine fødder, men de sidder fast.

\says{D} Men ikke ligeså kompleks en plan som MIN! Norm, kom med min Eksaminator-inator!

\scene{*ond musik*}

\act{N} ruller \textbf{X} ind.

\says{N} (Smilende) Hej Perry! Godt at se dig.

\says{D} Nu skal du høre Perry: Med min Eksaminator-inator kan jeg sørge for, at alle studerende dumper deres eksamener. Og når ingen studerende kan bestå, kan der ikke komme flere PhD’er, og så er der ingen andre til at stoppe mig fra at overtage Trekantsulighedsområdet!

\says{N} (Stadig smilende) Nøj Dr. Doofenschmirz, sikke en vidunderligt ondsindet mesterplan! Jeg er sikker på at den nok skal lykkes denne gang.

\says{D} Ugh, Norm, hvorfor skal du altid være så positiv.

\says{N} Det er jo sådan du har defineret mig.

\says{D} Jaja, hvad med at du gør dig selv brugbar for en gangs skyld: Udslet Krokodillenæbdyret Perry!

\act{N} går hen mod \textbf{K} med armene fremme, og løfter dem op.

\act{K} slipper fri og lander ved siden af \textbf{C}.

\says{D} Fordømt! Norm tog ham fra det komplekse til det reelle!

\scene{*agent P musik*}

\act{K} kaster \textbf{C} over hovedet på \textbf{N}, så han blændes.

\act{K} sparker \textbf{D} omkuld, løber over mod \textbf{X} og klapper den sammen (med passende eksplosionslyde).

\scene{Musikken stopper imens Perry forlader scenen.}

\says{D} (Sætter sig op) Tænk at den næbsvise spidsborger fik ordnet os igen.

\says{N} Hvad mener du, jeg ser det som en absolut sejr!

\says{D} (Opgivende) Selvfølgelig gør du det.

\act{D} falder om igen.

\scene{Lys fader ud, scene slut.}
\end{sketch}

\end{document}
