\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Matemysterier}
\author{Stine Langhede ’18 og CO.}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Rune] Instruktør
\role{M}[Niklas] Matematikhistorisk konspirationsteoretiker
\role{V1}[Baldur] Vagt
\role{V2}[Jesper] Vagt
\end{roles}

% \begin{props}
% \prop{Rekvisit}[Person, der skaffer]
% \end{props}


\begin{sketch}
\scene{Scenen er tom. En forelæser, som ser en smule skør ud, kommer ind på scenen og begynder at snakke til publikum.}

\says{M} Goddag goddag, studerende. Som I nok har set på absalon, så er Jesper Lützen syg i dag, men har bedt mig om at overtage denne her forelæsning. Lützen har sendt nogle noter til mig, om at I er nået til Differential- og integralregningen fra 1600-tallet i matematikkens historie [kigger ud mod publikum og får bekræftet]. Ja - det har jeg så ikke tænkt mig at gennemgå. Jeg vil hellere bruge jeres tid på noget andet, noget som de [skuler paranoidt mod bagtæppet] ikke mener, at I bør vide:

\scene{Tænder slideshowet, hvor det første slide viser “MateMysterier - den skjulte side af matematikhistorien”. Skifter herfra slide, hver gang navnet på nyt mysterie nævnes.}

\says{M} Allerede tilbage i 1700-tallet begyndte man at opdage mørke sider af matematikken. I jagten på viden om algebra opdagede man i norden “Den Gauss-skyelige snemand”, som slog utallige mennesker ihjel.

\says{M} Og som om det ikke var nok, så bød algebraen også senere på noget meget værre. “Dummit and BigFoote” - et gigantisk monstrum, som stadig den dag skræmmer mange fra vid og sans. Eller som de kalder den på fransk: “Lebec-Foote” [kunstpause] - hvorfor griner I ikke, det var tydeligvis en joke. Nåh.

\says{M} Også analysen har sine monstre. Ikke mange kan se det for sig, men jeg siger jer, “$\log(n \cdot e^{2s})$-uhyret” findes! Hvorfor griner I, det var ikke for sjov! $\log(n \cdot e^{2s})$-uhyret slog min kone/mand ihjel, at I ved det! Han/hun forsvandt sporløst i Skotland!

\scene{På slidet kun fx. være billede af funktionen photoshoppet til at være loch-ness-uhyret.}

\says{M} Og dette finder sted mange steder i verden! I transylvanien lever "Diracula"og det han han gjort i mange mange år - suger sine ofre for blod - og måler på mængderne!

\says{M} Og ja, jeg ved var I tænker! Der FINDES også "Var-ulve", eller hvis vi skulle bruge det fulde navn "Varians-ulve"!

\says{M} Og nu hvor vi er kommet ind på statistikkens grusomheder, så må vi ej forglemme - "Zombienomialfordelingen- hvilket selvfølgelig er tæt forbundet med - "Paranormalfordelingen"!

\says{M} Jeg kan se på jeres skræmte ansigter, at jeg har fanget jeres opmærksomhed. Godt! For det er på tide, at jeg fortæller jer om - "Dr. Zermelo Frankelstein"! Han kreerede, hvad der er blevet det mest forfærdede i hele matematikkens historie: "Zermelo Frankelsteins monster"!

\scene{På slidet for "Zermelo Frankelsteins monster"ses blot teksten "Axiom of Choice". To vagter kommer ind og begynder at slæbe M ud.}

\says{M} Neeej, de fortjener sandheden! Jeg har ikke engang nået at fortælle om "King Konvergens"!
\end{sketch}

\end{document}
