\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$1.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Pinocchio}
\author{Frederik Weber Wellendorf, Nina Holmboe og Rikke Melander}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Rune] Instruktør
\role{P}[Sommer] Pinnochio
\role{A}[Baldur] Afbryder
\end{roles}

% \begin{props}
% \prop{Rekvisit}[Person, der skaffer]
% \end{props}


\begin{sketch}
\scene{Pinocchio gadepersonhopper ind på scenen i fantastisk grineren kostume uden at lægge mærke til publikum. Da hen opdager publikum, stopper hen forskrækket op og overvejer situationen, men bryder så ud i SKINGER sang og danser på pinocchio-vis (sprællemands-agtigt med svingende ben og arme; SE FILMEN)}

\says{P} DEEEEEEEEER INGEN BÅND, DER BINDER MIG, OG INGEN HOLDER PÅ MIG, NEJ! FØR VAR JEG I SLAVERI, MEN NU ER DET FORBI! HEJ HOP OG HIV OG SVING, JEG KAN GÅ HVORHEN JEG VIL! GLAD HOPPER JEG OMKRING...

\scene{Efter "slaveri"kommer A ind og afbryder Pinocchio. A er uforstående og irriteret}

\says{A} Nej nej nej, stop, stop, hold op, hvad laver du? Det her er Matematikrevyen, du skal synge noget om matematik, ikke noget hurlumhej-hop og hiv og sving og jeg ved ikke hvad...

\scene{Pinocchio ser pinlig og nedtrykt ud.}

\says{P} Jamen... hvad skal jeg så synge om?

\says{A} Jah, joh et eller andet, i dont know, algebra?

\scene{A vifter opgivende med hænderne, mens hen går ud. Pinocchio ser lidt forvirret ud, men begynder igen langsomt, tøvende og usikkert at synge til samme melodi og gerne ude af takt (vrøvler på de første ord, og synger "al-ge-bra"på "bind-er-mig"osv.)}

\says{P} Øøøhhdde mmbbbæh-bøh-døm al-ge-bra, bødømbøbødø al-ge-bra...-

\scene{Efter nogle linjer, begynder bandet at spille med og sangtekst dukker op på AV, så publikum kan synge med. Pinocchio bliver mere og mere selvsikker og glad jo mere bandet spiller med og publikum synger med.}

\scene{Lys ned}
\end{sketch}

\noindent Tekst på AV: \\
Øhh bøh-døh bøh-døh al-ge-bra, Øh-døh-bøh-øh bøh-al-ge-bra \\
då-bå-dååå ba-al-ge-bra, bå-då-bå-al-ge-bra! \\
bla-ba-da-al-ge-bra, de-be-de-be-al-ge-bra, \\
bla-ba-da-al-ge-bra, be-de-be-de-al-ge-bra! \\
Øhh bøh-døh bøh-døh al-ge-bra, Øh-døh-bøh-øh bøh-al-ge-bra \\
då-bå-dååå ba-al-ge-bra, bå-då-bå-al-ge-bra!

\end{document}
