\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{amssymb}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Seksualundervisning på Matematik}
\author{Simone ’19 og Villads ’19}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Rune] Instruktør
\role{A}[Simone] Forelæser
\role{N}[Thais] Ninja
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Matematikbeamer med definitioner og sætninger på.}
\end{props}


\begin{sketch}
\says{A} Dagens forlæsning bliver som nævnt i sidste uge en smule anderledes en normalt: For at sætte fokus på de mange krænkelsessager har dekanen har besluttet at indføre seksualundervisning på fakultetet. Men for at spare på nye medarbejdere er det besluttet at professorerne skal varetage undervisningen.

\says{A} Nå, lad os starte fra begyndelsen. \textbf{Definition 1.} For en endelig, ikke-tom mængde $H$ kaldes en operator $f\colon H \times H \to \mathbb{R}$ for en knaldeoperator, på engelsk $fuck$-operator. Elementerne i en mængde udstyret med en knaldeoperator kaldes ofte for ’mennesker’.

\says{A} Det var tidligere antaget, at $H = M \cup K$ hvor $M, K$ er disjunkte,
således at $f$ kun kunne defineres som $f\colon M \times K \to \mathbb{R}$. Denne teori er senere blevet modbevist.

\says{A} \textbf{Definition 2.} Lad $h, h' \in H$. Hvis $f(h, h') > 0$ siger vi at $h$ knalder med $h'$, og ofte skriver vi $h \circ h'$ ($h$ boller $h'$). Bemærk at bollerelationen ikke er refleksiv, altså $f(h, h') > 0$ medfører ikke $f(h', h) > 0$. Knaldeoperatoren er heller ikke alternerende, da det er helt naturligt at $f(h, h) > 0$. I dette tilfælde kaldes $h$ for masturberende.

\says{A} Hvis enten $f(h, h') > 0$ eller $f(h', h) > 0$ siger vi, at parret $(h, h')$ knalder. Vi skriver $F[H] \subset H^2$ for mængden af alle par, der knalder. Dette kaldes for bollerummet. Elementer i $F[H]^c$ kaldes jomfruer.

\says{A} \textbf{Definition 3.} Et menneske $h \in H$ siges at være seksuelt aktiv hvis $\exists h' \in H\colon f(h, h') > 0$.

\says{A} \textbf{Definition 4.} En $n$-kant $K_n$ er en endelig delmængde $\{h_1, \ldots, h_n\} \subset H$, sådan at der for hvert $h_i \in K_n$ eksisterer et $h_j \neq h_i$, så $h_i$ knalder med $h_j$.

\says{A} Note: En 2-kant kaldes også et potentielt kærestepar.

\says{A} \textbf{Definition 5.} Lad $h \in H$ være seksuelt aktiv. Hvis der eksisterer et og kun et $h' \in H$ således at $h$ og $h'$ knalder, kaldes $h$ for seksuelt monogam. Bemærk her at ligesom bollerelationen er seksuel monogami ikke refleksiv. Hvis $h$ og $h'$ ikke er seksuelt monogame, siges $(h, h')$'s forhold at være åbent, hvis ikke er $(h, h')$'s forhold lukket. Bemærk at dette giver anledning til en naturlig topologi på bollerummet bestående af alle de åbne forhold.

\says{E} Undskyld, jeg stopper dig, jeg er ikke helt med. Når vi snakker om $h$ og $h'$s forhold skal vi så ikke antage samtykke?

\scene{Lys ned}
\end{sketch}

\end{document}
