\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Svale Gang}
\author{Sommer '17}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Lise] Instruktør
\role{S1}[Baldur] Sej svale
\role{S2}[Frigg] Sej svale
\role{S3}[Johan] Sej svale
\role{F}[Lui] Taber fugl
\end{roles}

% \begin{props}
% \prop{Rekvisit}[Person, der skaffer]
% \end{props}


\begin{sketch}
\scene{Lys op}

\scene{Vi er på Svalegangen. S1, S2 og S3 er klædt ud som seje svaler}

\says{S1} Wow hvor var den forelæsning om musvit-maksimering bare spændende.

\says{S2} Ja tiden fløj bare af sted.

\says{S3} Jeg ved nu ikke, jeg synes nogle af forelæserens argumenter var lidt flyvske.

\says{S2} Ej hvis du stadig ikke forstår det så skal du måske bare tag og komme ud af fjerene.

\scene{F kommer ind på scenen, og er tydeligvis en anden fugl}

\says{F} Hey venner, kan jeg være med i jeres gruppe til den obligatoriske opgave?

\says{S1} Haha, du har da vistnok rigtig fået en lille fjer på.

\says{F} Ej kom nu, jeg har haft både Skade-forsikring 1 og 2, så jeg kan godt hjælpe til.

\says{S3} Så makker, flet næbbet. Vi har altså ikke brug for en fjer-de i vores gruppe.

\says{F} Ej men hvad skal jeg så gøre?

\says{S2} Du kan jo prøve at finde nogle af de nye u-due-lige strusser der lige er startet, måske de vil have en som dig.

\says{F} Ej men de er bare så dumme, og de texer ikke engang deres afleveringer! De er bare alt for svale til matematik!

\says{S1} Vent hvad sagde du?

\says{S3} For svale?!

\says{S2} Hør har du nogen som helst idé om hvem vi er? Hvor vi er?

\says{F} Øh en eller anden gang på HCØ?

\says{S1} Du er jo fugl-stændig væk. Band, hit it

\scene{Bandet begynder at spille Gucci Gang}

\says{S1} Yea, uh, (fuglelyd x2) \\
Svale gang, uh \\
Yea, Lil Sval, yea \\
Svale gang, uh \\
Yea, (fuglelyd) \\

\says{S1} Svale gang, Svale gang, Svale gang, Svale gang \\
Svale gang, Svale gang, Svale gang (Svale gang) \\
Mit næb er kort, flot, bredt og fladt \\
Mine ordspil de er plat \\
Har du problem, kan du bare ring \\
Tager den dog ik, flyver vidt omkring \\
Fuck ik med os, vi det bedste gang \\
Svale gang, Svale gang, Svale gang \\

\noindent Svale gang, Svale gang, Svale gang, Svale gang \\
Svale gang, Svale gang, Svale gang, (Svale gang) \\
Mit næb er kort, flot, bredt og fladt \\
Mine ordspil de er plat \\
Har du problem, kan du bare ring \\
Tager den dog ik, flyver vidt omkring \\
Fuck ik med os, vi det bedste gang \\
Svale gang, Svale gang, Svale gang

\scene{Tæppe}
\end{sketch}

\end{document}
