%% reconstructed from file: 'Matematik Revyen 2011.pdf'
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2011}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1}
\eta{$3$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{2012}
\author{en forfatter}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Ronni] Instruktør
\role{D}[Søren] Dommedagsprofet
\end{roles}

\begin{sketch}
\says{D} Brødre, søstre og andet godtfolk. Verden vil gå under i 2012! \\

Det første tegn på dette er klart! - i 2012 vil rusturen bliver aflyst!; den primære årsag til at folk søger ind på de naturvidenskabelige uddannelser - smidt langt væk som et n gående mod uendelig! \\

Det andet tegn - i 2012 mister vi store UP1!; opholdstedet for de revyer som; samler de studerende på alle de mest betydende studier; flået ud af vores favn. Alt sammen fordi en eller anden sundhedsorganisation føler at de skal indtage vores elskede auditorium! Studierne vil bekrige hinanden grundet den manglende forståelse dette vil medføre! \\

Det tredje tegn - i 2012 kommer fysik og datalogi til at dele bygning!; denne sprængfarlige kombination, som siden tidernes morgen har måtte være adskilt af mindst 12 meter solid frisk luft, bliver nu skudt sammen som var det to hyperrelative protoner i LHC. Dette vil totalt destruere Hans Christian Ørsted-instiuttet med dets storslåede og yderst moderne glasfacade. \\

Konsekvensen af disse forfærdeligheder og ulykker er soleklar! \\

Uden rusturen og de sociale arrangementer denne medføre, vil der ikke starte nogle matematikere - og dermed er der ingen Matematikrevy! \\

Uden Matematikrevyen har DIKU revyen og Fysik Revyen$^{TM}$ intet at skrive om, hvorved disse ligeså går til grunde! \\

Dermed står det ene og alene til Biorevyen at overlevere revytraditionen til den begrænsede skare, der måtte overleve denne undergang... \\

...og uden en eneste RIGTIG revy tilbage er der intet studiemiljø, hvilket direkte medfører intet studie! Og uden studerende går både Dunyias, Dilans og Caféen? under og trækker alle sine leverandører med. \\

Uden Carlsberg ingen Masterbrew, og uden Masterbrew vil alkoholikerne falde om som flasker i Caféen? Domino, uden alkoholikere må Netto dreje nøglen om. Dette betyder at husmødrene er tvunget til at handle i Irma, og derfor gå sultne i seng. Folk vil dø af sult og hele vores demokratiske samfunds fundament smuldre væk. Lyn og torden vil bryde ud, og huse vil brænde til grunden. Verden vil ligne en ødemark og, den 21. december 2012, vil Hortonsagaen sende sit sidste afsnit.
\end{sketch}

\end{document}
