%% reconstructed from file: 'Matematik Revyen 2011.pdf'
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2011}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{MUH}
\author{en forfatter}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Maling] Instruktør
\role{MUH}[Søren] MUH Redaktør
\role{B}[Rikke] Bartender
\role{M1}[Alexander] Mand 1
\role{M2}[NB] Mand 2
\role{S2}[Kristian] Person der brækker sig
\role{S1}[Mathias] Statist 1
\role{LP1}[Jenny] Lækker Pige 1
\role{LP2}[Freja] Lækker Pige 2
\role{LP3}[Anna Munk] Lækker Pige 3
\role{LP4}[Ada] Lækker Pige 4
\role{P}[Alexander] Præst
\role{R}[Kristian] Rabbiner
\end{roles}

\begin{props}
\prop{En stol}[]
\prop{Et tastatur}[]
\prop{En bar}[]
\prop{En masse øl}[]
\prop{En tandbørste}[]
\prop{Præstetøj}[]
\prop{Rabbinertøj}[]
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Scenen er opdelt i 2 dele, på en tredjedel af scenen (den mod bandet) sidder der en person med en computer. På den anden del af scenen er der en bar og en bartender der står og tørrer baren af. På storskærmen kan mandes skærmbillede ses, det laves som et powerpointshow.}

\scene{Han går ind på MUH, og ind på sladderspalten og ser der ikke sker det store. Derefter går festen i gang i den anden side af scenen.}

\scene{Ved baren står der en bartender og ser utålmodig ud, indtil der lidt efter kommer nogle folk ind i baren, både M1, M2, LP1, S1 og S2. De snakker lydløst, svag Caféen?-musik begynder i baggrunden}

\scene{MUH ser det, og skriver "På Caféen? sad M1 og LP1 og smagte på hinandens spyt. Der bruges rigtige navne. Herefter begynder M1 og LP1 at kysse. Dette opdager MUH og han bliver meget overrasket og får pludselig en idé, hvorefter han tilføjer "...hvorefter de tog tidligt hjem fra Caféen? for at dyrke lagengymnastik.}

\scene{Da tager de hinanden i hånden og vandrer ud af baren. S1 og S2 køber nogle øl. MUH skriver nu, "Caféen? har vundet titlen som årets fredagsbar og kørte derfor lige nu fri bar!- kort efter jubler alle på Caféen? og der langes øl over disken i massevis! De drikker og skåler i massevis. MUH tilføjer ", hvilket foresagede at en brækker sig i hjørnet!". S2 gør dette, og bliver hjulpet ud af S1, som kommer tilbage på scenen kort efter. Ligeledes kommer LP2 og LP3 ind, slyngveninde-style.}

\scene{MUH er nu meget i chok. Han skriver "Lækre veninder ankom på Caféen?, hvilket M2 udnyttede i stor stil. M2 var sammen med LP2-LP2 går herefter meget flirtende hen mod M2 og de scorer hinanden. Så tilføjer redaktøren "og LP3", hvorefter M2 går over mod LP3 og scorer hende og inden redaktøren får skrevet mere, går LP2 hen mod dem for at brokke sig og samtidig tilføjer redaktøren "samtidig"til sidst i sætningen, hvorefter de tre personer lægger sig og snaver i en bunke.}

\scene{Han skriver nu "En præst og en rabbiner kommer ind på en bar", men sletter det hurtigt igen, idet han indser det er for fjollet. Uden han ser det går der dog en præst og en rabbiner ind på Caféen?, men idet han sletter det går de i samme tempo baglæns ud af scenen igen. LP4 kommer nu ind på Caféen?, og alle - inklusiv redaktør - stopper hvad de er i gang med, og måber efter hende (dvs Bartender og S1 - samt M2, LP2 og LP3 kortvarigt inden de fortsætter deres snavetur i baggrunden uden at stjæle scenen fra de andre). Han skriver "LP4 gav S1 en grundig tandrensning", hvorefter hun begynder at gå over mod ham. Han får pludselig en strålende idé og ændrer S1 til hans eget navn idet hun er over ved ham og lige ved at gøre det. Hun ændrer retning og går gennem skillevæggen over til redaktøren og han ser meget liderlig ud og det ser ud til at blive sensuelt idet hun tager en tandbørste op og hiver hans hoved tilbage og går i gang med tandrensningen. Man kan se skuffelsen i hans ansigt.}
\end{sketch}

\end{document}
