%% reconstructed from file: 'Matematik Revyen 2011.pdf'
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematik Revyen 2011}
\revyyear{2011}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Super Sketchen}
\author{Hytteturen}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Maling] Instruktør
\role{dx}[Mathias] Diff-dude
\role{/}[Kristian] The Divider
\role{int}[Johanna] Antiderivertman
\role{+1}[Kasper Brandt] AddAOne
\role{FG}[Freja] Det-man-lærer-i-folkeskolen-efter-plus Guy
\role{$x^3$}[Lilli] $x^3$
\end{roles}

\begin{props}
\prop{5 spandex-lignende dragter}[]
\prop{5 tights}[]
\prop{2 kapper}[]
\prop{2 øjenmasker}[]
\prop{laminerede ark med $X^3$, $3X^2$ , $6X$, $1$, $0$ og $e^x$}[]
\prop{En $e^x$-kanon}[]
\prop{Skilte med "SUM", "KVADRATROD", "TAU"mm.}[]
\prop{Et reb til at binde hænder}[]
\prop{En sæk der kan sættes over hovedet}[]
\prop{Skilt med superheltenes logoer (se rollerne)}[]
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Personerne har alle deres operation på deres superhelte outfit, der desuden er meget overdrevent.}

\scene{/ står alene i sin hule, ser meget ond ud med en lommeregner i hånden. dx kommer ind i hulen, skubbende til $x^3$ der har hænderne bundet på rykket og gaffa for munden. Han ser sig forvirret omkring, stiller offeret i siden af scenen og går hen til /.}

\says{dx} Hey The Divider, hvor er minusman?

\says{/} Jeg følte ikke rigtig han havde noget at tilføje til holdet.

\says{dx} Men hvad med de negative tal?

\says{/} Det virkede bare unaturligt.

\scene{*pause*}

\says{/} Hvem er det der? *peger på pigen*

\says{dx} Nå ja! The Divider, jeg har fundet vores offer, jeg vil straks differentiere hende til 0!

\says{/} Godt klaret, Diff-dude, så kan jeg endelig dividere med 0 og derved foresagde verdens undergang!

\scene{/ griner ondt, dx slår $x^3$ to gange, hvorved hun bliver til først $3x^2$ og derefter $6x$. Inden han når at slå igen, bliver han afbrudt:}

\says{int} STOP DEN MENINGSLØSE DERIVASION!

\says{dx} Anti-Derivative Man! Fordømt! Hvordan?

\says{$x^3$} Uh, en norsk superhelt med fræk accent! Dét er god integration!

\scene{int vil til at svare, men AO afbryder}

\says{+1} OG AddAOne! Vi har fuldt efter dig!

\says{int} Åh, jeg glemmer dig konstant! Men rolig, unge AddaOne, spar på kraften!

\scene{int hopper ned og slår til pigen. / slår pigen igen. De fortsætter længe, går over i bitch-fight og +1 prøver at komme til, uden held. Polynomiet følger hele tiden med, med hvad det er (i form af skilte der vendes) og der dukker ord op der lyder som noget fra kamp i tegneserier, men som egentlig er matematikord - fx SUM! i tegne talebokse med hakker}

\says{/} En uendelig løkke! Det er næsten lige så slemt som at dividere med 0.

\scene{FG kommer ind på scenen, med hænderne triumferende i siden. Hele scenen stopper op, folk kigger måbende og siger i kor:}

\says{Alle} NOVRA! Det-man-lærer-i-skolen-efter-plus guy!

\says{FG} Ja, det er mig! Du får ikke lov til at udføre dine skumle planer, så længe jeg stadig lever.

\says{/} Når diff-dude skaffer mig mit 0, vil du ikke leve længere!

\says{FG} Så må jeg jo hellere forhindre det! $e^x$, jeg vælger dig!

\scene{Følgende sker i slow-motion. FG gør sin pistol klar. dx vinder kampen mod int, hvilket får $x^3$ til at ramme 1. FG skyder $e^x$ efter polynomiet. dx rammer det igen, så det bliver 0. $+1$ slår ham LIGE inden $e^x$ rammer, så den bliver til 1. $e^x$ rammer.}

\scene{dx slår hende nu igen, men der sker ingenting}

\says{/} NEEEEEEJ!
\end{sketch}

\end{document}
