\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2024}
\version{0.1}
\eta{$3$ minutter}
%\status{Færdig}

\title{1612}
\author{Victoria 19', Magnus 18' (MBK)}
\melody{Vulfpeck: ``1612''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Stine] Instruktør
\role{S}[Christian] Sanger
\role{P}[Snow] Skuespiller
\role{St1}[Thor] Statist
\role{St2}[Elinborg] Statist
\end{roles}

\scene{S og P sidder på scenen og laver aflevering. Der sidder også to statister og arbejder ved et andet bord. Sangen går i gang}

\begin{song}
\sings{P} Denne her opgave er bare vildt svær. Men lærte vi ikke det her i LinAlg? Hey, S, har du tilfældigvis LinAlg bogen med?

\sings{S} Ja, den ligger i mit skab. Du kan bare gå ned og hente den. 

\sings{P} Fedt! Har du en nøgle eller sådan noget?

\sings{S} Nej, det er en kodelås.

\sings{P} Okay, hvad er koden?

\sings{S}[Vers 1] Her' en sang
Så jeg ka' huske
Nogle' gange skriver jeg en sang
Så jeg ikke glemmer
Nogle' gange skriver jeg en sang
For at huske det hele

\sings{S}[Omkvæd] Jeg si'r $16-12$
Det' koden til mit skab, ah
Jeg si'r $1-6-1-2$
Skab

\sings{S}[Vers 2] Hagomoro
Og bøger
En lille snack 
Oooh, og bajer 
Kodn' (er) nem at husk' for det min fødselsdag 
Det er mit skab

\sings{S}[Omkvæd] $16-12$
Det' koden til mit skab, ah
Jeg si'r $1-6-1-2$
Ooh, skab
$16-12$
Det' koden til mit skab
Jeg si'r $1-6-1-2$
Skab, oh

\sings{P} Er det ikke lidt voldsomt at sådan stå og skråle din kode, så alle i kantinen kan høre det? Altså du ved jo aldrig hvem der lytter med. Sådan nogle personfølsomme oplysninger skal man ikke bare gå rundt og dele ud af. 

\sings{S}[C-stykke] Rolig nu
Min kære ven
Whoa-ooh, hee-hee-hee

\sings{S}[Omkvæd] $16-12$
Ah, det min kod' til Insta
Jeg si'r $1-6-1-2$, oh
Skab
Jeg si'r $16$, $16-12$
Ah, det os' min pinkode
$1-6-1-2$, ooh
Skab
Jeg si'r $16-12$
Og's min kode til MitID
\scene{Fade ud langsomt her}
\sings{S}[Outro] Jeg si'r $1-6, 1-6, 1-6$
$1-6-1-2$, oh, oh
$16-12$
Det er min pinkode
Jeg si'r $1-6, 1-6, 1-6$
$1-6, 1-6, 1-6$
Jeg si'r $16-12$, oh
Og's min kode til MitID
Jeg si'r $1-6-1-2$
Hey-eh, hey
Jeg si'r $16, 16$
$12$ det' min kod', det' min kod'
det' min kod', det' min kod', yeah
$16-12$
  
\end{song}

\end{document}
