\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2024}
\version{1.0}
\eta{$3.5$ minutter}
%\status{Færdig}


\title{Malene}
\author{Lise ’24 og Frigg '20}
\melody{Sys Bjerre: ”Malene”}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Sommer] Instruktør
\role{S}[Inga] se uskyldig og sød ud i starten og så se mere og mere crazy og stalker agtig ud
\role{F}[Johan] Forelæseren
\role{N1}[Thais] Ninja på scenen
\role{N2}[Minh] Ninja på scenen
\role{N}[Emma] Statist
\role{N}[Niklas] Ninja bag scenen
\role{N}[Sara] Ninja bag scenen
\end{roles}

\begin{song}
\sings{S}[Vers 1] Du havde mit yndlingsfag, jeg glæded’ mig hver dag
Tog endda kurset på halv tid
Sku skrive phd
hos dig så du ku’ se
Det sku’ vær’ dig og mig for altid


\sings{S}[Bro] Men kun
et klik og jeg skifted’ mening
For der
stod kun 10 på min selvbetjening

\sings{S}[Omkvæd] Så dit tavlekridt er knækket lidt
Og jeg har gemt din kop
Jeg har ændret koden til din ku-mail
Så du skal ringe IT op
Og da jeg sku' evaluerer dig
Der var jeg iskold!
Hva så? Er vi så enige om at det,
Var sidste gang jeg ikke fik 12?

\sings{S}[Vers 2] Nu kommer du og vil forsøge en gang til
Nej du er ikke så lidt fræk for
Snittet i dit fag, var tæt på minus tre
Og du mangler en instruktor

\sings{S}[Bro] Men nej, nu det din tur til at stå helt alene
For jeg ved da godt at du ga’ 12 til Malene

\sings{S}[Omkvæd] Så dit kontor er fyldt med jord
Din cykel solgt til skrot
Og jeg har spredt et rygte om
At dit tavlekridt er småt
Jeg har sagt til Fabien
At du dividerer med 0
Hva så? Er vi så enige om at det,
Var sidste gang jeg ikke fik 12 ja

\sings{S}[C-stykke] Det sidste gang jeg er til grin for dig!
Smag på din egen medicin!

Og af nøglen til dit rækkehus
Har jeg skaffet en kopi
Så når at du mindst venter det
Der kommer jeg forbi -

\sings{S}[Omkvæd] Og spilder al din øko-mælk
Og barberer din kat
Tegner i din kalkulus
Gemmer din yndlingshat
Jeg tisser i dit blomsterbed
men jeg tyr’ ikke til vold
Hva’ så? Er vi så enig’ om at det
Hva’ så? Er vi så enig’ om at det
Hva’ så? Er vi så enig’ om at det
var sidste gang du ik’ gav mig 12?



\end{song}

\end{document}