\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{amssymb}

\revyname{Matematik Revyen}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Gud og Mogens 1}
\author{Anna, William, Kristian og Michael}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Mads] Instruktør
\role{G}[Maja] Gud
\role{P}[Lui] Præst
\role{M}[Jonas] Mogens
\role{A}[Mikkel] Adam
\role{E}[Frigg] Eva
\role{SA}[Thais] Satan
\role{SØ}[Rune] Søren


\end{roles}

%\begin{props}
%\end{props}

%\begin{mics}
%\mic{HS1}[] ???
%\end{mics}
  
\begin{sketch}
\scene{Lys op. G og M står i en side af scenen P.}

\says{P} I begyndelsen skabte Gud himlen og jorden. Jorden var dengang tomhed og øde, der var mørke over urdybet, og Guds ånd svævede over vandene. Gud sagde: »Der skal være lys!« Og der blev lys.
\scene{Alle lamperne tænder på fyld styrke.} 
\says{G} Hov, ikke så meget lys.
\scene{Lyset dæmpes til normalt scene niveau}
\says{G} Mogens! Kom lige herind

\scene{Englen Mogens kommer på scenen}

\says{G} Hvordan skrider det frem med skabelsen? Hvad er blevet skabt?

\says{M} Ja, vi fik jo lys mandag, og allerede i tirsdags fik vi skildt vandene med en hvælving, Himlen har vi kaldt den.

\says{G} Skildt vandene? Altså, der skal kun være vand under hvælvingen. Hvor er resten af vandet så?

\says{M} Det hænger stadig over Himlen…

\says{G} Hvad Satan,

\scene{SA stikker hovedet ud fra sidetæppet med djævlehorn på.}

\says{G} Øh, jeg mener hvad Søren laver det der?

\scene{SØ stikker hovedet ud fra sidetæppet med Søren Eilers maske på}

\says{M} Bare rolig chef, vi gemmer det bare til senere. \act{Pause} Nå, men altså, onsdag samlede vi vandet, så der kom tørt land. Og i torsdags startede vi dagen med at... \act{Afbrydes af G}

\says{G}[Afbryder] Hov, Mogens, jeg afbryder lige.. Det ser ud som om Adam og Eva står og spiser mine æbler. Det er jeg ikke skide begejstret for, kan du ikke lige, som min kommunikationsmedarbejder, sørge for at det ikke sker igen? 

\scene{Imens G snakker om A og E går lys op på dem. A jonglerer 3-4 æbler imens E ser begejstret på og klapper af ham. Lys går ned på A og E.}

\says{M} Helt sikkert. Jeg kværker dem!

\says{G} Nej, nej, nej. Ikke noget overilet! Bare gør dem opmærksom på det ikke skal gentage sig.

\says{M} Aaaaah, okay. \act{Blinker forstående til Gud og går af scenen}

\says{P} Da forviste Gud Herren Adam og Eva fra Edens Have, og sagde til Eva: “Jeg vil gøre dit svangerskab plagsomt og pinefuldt” og til Adam: “For din skyld, skal agerjorden være forbandet.”

\says{G}[Råber træt] Mooooogens! \act{Går af scenen}



\scene{Lys ned.}
\end{sketch}
\end{document}

