%% reconstructed from file: 'Matematik Revyen 2011.pdf'
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2011}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$5$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Pokémon}
\author{en forfatter}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[MaWeK] Instruktør
\role{F}[Mikkel] Fortæller
\role{A}[Frigg] Ash
\role{M}[Louise] Misty
\role{TK1}[Thais] Team Kroket
\role{TK2}[Maja] Team Kroket
\role{O}[Elinborg] Professor Oak
\role{N}[Niklas] Ninja
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Et trækostume}[]
\prop{Højt græs, der kan omdannes (tal med KØK)}[]
\prop{ash-Pokemon kasket}[]
\prop{En Citron}[]
\prop{En blå vest}[]
\prop{Kroketkugle}[]
\prop{To kroketkøller}[]
\prop{Et skilt med hank hvor der står Pewter City}[]
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Der er noget højt græs i venstre fjerdedel af scenen, og fuglekvidder i baggrunden. Ash kommer ind fra højre side af. Han går lidt rundt for sig selv. Idet voice-overen begynder får Ash et mindre chok, men fortsætter sin gang}

\says{F} Ash Ketchum. Dreng fra Amager, går glad hen for at få udleveret sin første Pokémon. Men pludselig!

\scene{Han træder lige nøjagtig ind i det høje græs, hvorefter der kommer Pokémon encounter-lyden. Han ser lidt forvirret omkring sig, hvorefter han opdager det er sin telefon der ringer. Han tager den}

\says{A} Hej Misty. Jamen tak. Nej, jeg kan ikke lige nu, er på vej hen til Professor Oak.

\scene{Ash ankommer hen til et træ, hvori der hænger en citron. Det er i midten af scenen}

\says{A} Professor Oak, hvor er min Pokémon?

\scene{stilhed}

\says{A} For ung? Nejnej, jeg fylder 10 i dag!

\scene{Træet er stille 5-10 sekunder endnu. Imens siger fortælleren}

\says{F} Men Professor Oak var ikke overbevist. Ash var imidlertid fast besluttet.

\says{A} Min vilje er af stål - Bare giv mig en hvilken som helst Pokémon! Jeg VIL have en! Jeg vil! Jeg vil! Jeg vil!

\scene{Han ryster til træet citronen falder ned.}

\says{A} En Pikachu! Tak professor Oak.

\says{F} Med sin første Pokémon ved sin side begiver Ash sig nu ud på en færd om at blive verdens bedste Pokémon træner.

\scene{Ash står stille indtil han hører fra fortælleren hvad han skal. Han står og lytter efter}

\says{A} Jeg vil være verdens bedste Pokémon træner. *poserer*

\scene{En kroket kugle/pokeball ruller hen imod ham, han stopper den med foden}

\says{F} Ash ser en pokéball komme trillende, men ignorerer den glædeligt og fortsætter sin færd uden afbrydelser.

\says{A} Neej, en pokéball!

\says{F} ...men ignorerer den glædeligt og fortsætter sin færd uden afbrydelser.

\scene{Ash kigger lidt mistænkeligt rundt, bukker sig ned og samler den op. To mænd med kroket-køller træder ind af bagtæppet (Team Kroket).}

\says{A} Hvem er I?

\scene{Team Kroket stille sig ryg mod ryg, og begynder deres kendnigsmelodi alt i mens der kommer spot i skiftevis rødt og blat lys samtidig med der kommer røg ind, for at understrege at det foregår i Ashs hovede.}

\says{TK} Vi beskytter græsset mod det rene kaos \\
og smålige buer lægger vi bag os \\
vi forguder sport, græs og ærlighed \\
rækker hånden op -- og skyller øllerne ned. \\
GT. Bock. \\
Team Kroket driver den af, så bare pas på \\
kom og vær med, for vi er for rå \\

\says{TK1} Giv os den Kugle tilbage knægt

\says{TK2} Eller skal vi kroketere dig ud af parken.

\says{F} Ash, der ikke var ude på problemer gav straks de hårdtarbejdende Pokémon trænere deres Pokéball tilbage.

\says{A} *tøver*...Nej det er min pokeball, jeg fandt den først.

\says{TK1} Hvad snakker du om knægt?

\says{TK2} Vi er i gang med et spil her.

\says{TK1} Giv os nu den kugle.

\says{F} (lidt mere bestemt) Ash, der ikke var ude på problemer gav dem deres Pokéball tilbage..!

\says{A} Vi kan kæmpe om den, Jeg udfordrer jer til duel.

\scene{Ash poser og drejer kasketten. Misty kommer ind på scenen, i almindeligt tøj på.}

\says{M} STOP!

\scene{Lys ned.}

\scene{Pokemon-film}

\scene{Lys op.}

\says{F} Ash har netop udfordret det onde Team Kroket til duel, og har gjort klar til at kaste sin Pikachu, men pludselig!

\scene{Lyder fra baggrunden: 3,2,1 nøøl! 3,2,1 nøøl!}

\says{TK1} Hov vi er ved at blive Nøølet

\says{TK2} Vi må hellere skynde os tilbage.

\scene{De tager kuglen ud af hånden på Ash}

\says{TK1+TK2} Team Kroket drøner af igeeeeeeeeeeeeen

\scene{Ash og Misty står på scenen. Ash kaster sin citron/Pikachu ned i jorden i frustration.}

\says{M} Åh Aske, hvor er jeg glad for at jeg fandt dig og at du har det godt! Har du nu spist Rare Candy igen?

\scene{Ash kigger ned i jorden og ser skyldig ud}

\says{A} Yeeaa...

\says{M} Kom nu Aske, nu tager vi tilbage til hospitalet.

\says{A} Mener du Pokécenteret? Det er nok en god idé, for min Pikachu har det heller ikke så godt.

\says{M} Ja... Pokécenteret.

\says{F} Og dermed begav Ash og Misty sig til det nærmeste styrkecenter i ``Pewter City'' for at Ash kunne få sit første emblem...

\scene{afbrydes af Misty}

\says{M} Nej, du skal ikke bestemme hvor vi skal gå hen!

\says{F} ...til det nærmeste styrkecenter i ``Pewter City'' for at Ash kunne få sit første emblem...

\says{M} Nej! Han skal sgu indlægges nu!

\says{F} Jo! Han har det helt fint, han skal videre i sin færd.

\says{M} Nej!

\says{F} Jo!

\says{M} Nej, Vi går nu - Hvad vil du gøre ved det?!

\scene{Herefter bliver scenen ladet om til at de er i Pewter City's Gym. Græsset lægges ned og bliver til et skilt med Pewter City. Træet bliver til en-bod med en sygeplejerske i og der kommer et skilt ind fra siden til højre hvor der står Gym.}

\says{M} Piss!

\scene{lys ud}
\end{sketch}

\end{document}
