\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2019}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.5}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{færdig}

\title{Romeos udk\aa rne}
\author{Axel '17}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[NB] Instruktør
\role{R}[Jeppe] Romeo
\role{V}[Rune] ven
\end{roles}



\begin{sketch}

\scene{Lys op}
\scene{Romeo og ven sidder på c? eller et lignende sted. Der er drengerøvsstemning.}
\says{V} Ja, og så tog jeg hjem og BOLLEDE hende!
\says{R} Wow, det er godt nok for meget det der... 
\says{V} Tja, når klokken bliver 2 og jeg har brug for en durum, så er jeg sgu ikke for fin til at hive en aktuar med hjem. 
\says{V} Men hvad med dig, Romeo? hvordan går det så med kærligheden? Var der ikke en du havde et godt øje til?
\scene{Romeo rejser sig og får spot på. Lyset skifter til noget romantisk og lysserødt. Baggrundsmusik (Handel - Largo (from 'Xerxes') Opera) starter}
\says{R} Jo, altså det startede vel for 10-15 år siden da hun flyttede ind ovre på den anden side af vejen.\\
Hun var lidt en late bloomer, men jeg vidste at hun ville blive smuk.\\
Jeg blev lidt nervøs når jeg var i nærheden af hende, men jeg fik samlet modet og fik spurgt om jeg måtte komme forbi \act{R Tager en rose ud af V's øl}… og hun sagde ja!\\
Men da dagen kom måtte hun udskyde.\\
Og det er jo fair nok, den slags kan ske.\\
Men hun blev bare ved med at udskyde hele tiden, og jeg blev helt fortvivlet.\\
Det viste sig, at hun havde luftvejsproblemer. Men nogle eksperter tog hånd om det, og hun har det bedre nu.
Så her i blok 1 så jeg at hun stod på absalon-siden til mit kursus.\\
Jeg endte hos hende, og så førte det ene til det andet. \act{R giver rosen til publikum}\\
Det føles utroligt godt endelig at være inde i hende efter at have ventet så længe.\\
Jeg troede aldrig det ville ske, 
\scene{Musik stopper og lys bliver normalt}
\says{R}men jeg har endelig været inde i Niels Bohr Bygningen.\\

\scene{Lys ned}

\end{sketch}
\end{document}
