\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Nede på Caféen?}
\author{MaWeK '11, Nanna '17}
\melody{Frozen 2: ``Into the Unknown''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[MaWeK] Instruktør
\role{S}[Nanna] Sanger (flittig rus)
\role{GT}[Stine] Sanger (gulddame)
\role{P1}[AK] Statist (studiegruppe/cafégænger)
\role{P2}[Nadja] Statist (studiegruppe/cafégænger)
\role{P3}[Rikke] Statist (studiegruppe/cafégænger)
\role{B}[Carla] Statist (bartender)
\role{C1}[Niklas] Statist (cafégænger)
\role{C2}[Rasmus] Statist (cafégænger)
\end{roles}

\begin{props}
\prop{2 bagtapeter} Bogreoler/Caféen?
\prop{Caféen?}
\prop{1 bord}
\prop{1 læseunderlag/racerbile}
\end{props}


\begin{song}
\sings{GT}%
Ah-ah, ah-ah (x5)

\sings{S}[vers]%
Du forstyrrer -- jeg studer'
Nog'n vil kun feste, andre vil mer'
Her i læsesalen, det er her jeg hører til
Ingen tid at spilde på druk og dumme spil, oh

\sings{GT}%
Ah-ah, ah-ah (x2)

\sings{S}[vers]%
Jeg skal ha' 12
Så jeg kan få en ph.d.
Men mine venner (Gå nu væk!)
Får det ikke til at ske
Studiegruppen de har nok i hvad vi end kan nå
Men jeg er ikke spor tilfreds -- jeg kæmper og klø'r på!

\sings{S}[bro]%
De store drømme presser, så mit fokus bliver her
Jeg skal ikke nyde noget af de ting der sker 

\sings{S}[omkv]%
Nede på Caféen?
Nede på Caféen?
Nede på Caféen?

\sings{GT}%
Ah-ah, ah-ah (x2)

\sings{S}[vers]%
Hvad skal der til?
For jeg har ikke mer' at gi'
Har jeg glemt hvem jeg var før, og de ting jeg godt ku' li'
Er det tid at stoppe, før jeg slider mig ihjel?
Tage lidt af presset for at passe på mig selv

\sings{S}[bro]%
Det er tid til nye rammer -- jeg kan ikke blive her
Der' en del af mig der gerne ville vær'

\sings{S}[omkv]%
Nede på Caféen?
Nede på Caféen?
Nede på Caféen?

\sings{GT}%
Ah-ah, ah-ah (x2)

\sings{S}[c-stk]%
(Oh oh oh)
Skabe venner
På et WC
Bli' lagt an på
Drikke GT

\sings{S}[outro]%
Sluk nu min længsel og frigiv mit sind
Giv mig en enkelt dag nede på Caféen?
\end{song}

\end{document}
