\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$4.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Vor Revy Show}
\author{Sommer '17}
\melody{High School Musical: ``Stick to the Status Quo''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[MaWeK] Instruktør
\role{YK}[AK] Koreograf + Kor/Danser (glad revyst)
\role{YK}[Nanna] Koreograf + Kor/Danser (glad revyst)
\role{YD}[Nadja] Koreograf + Statist/Danser
\role{R}[Peter] Rus
\role{S}[Lui] Skeptisk Matematiker
\role{U}[Sommer] Udvekslingsstuderende
\role{D}[Stine] Revyens-Diva. Kan overveje at have hende i koret
\role{K2}[Frigg] Kor/Danser (glad revyst)
\role{D1}[Anna] Statist/Danser
\role{D2}[Carla] Statist/Danser
\role{D4}[Sara] Statist/Danser
\role{D5}[Victoria] Statist/Danser
\end{roles}

% \begin{props}
% \prop{Rekvisit}[Person, der skaffer]
% \end{props}


\begin{song}
\scene{3 borde står på scenen, med Rus, Skeptisk Matematiker og Udvekslingsstuderende siddende ved hver. Koret står lidt væk og snakker}

\sings{R} Hvad nu det der sker lige om lidt?
Alle går og snakker om et show
Siger det foregår på DIKU, jeg vil vide mere li' nu!
Så jeg kan kom' væk fra den her bog
\sings{Kor} Det revy, bar' kom og vær' med!
\sings{R} \act{Tale} Revy? Ej jeg tror bare jeg tager til undervisning i SS og LinAlg...
\sings{Kor} \act{Tale} Hvad?!
\sings{R} \act{Tale} Synes bare blok 1 var ret svær
\sings{Kor} Sludder og vrøvl!
\sings{R} \act{Tale} Men jeg jo rus, kommer jeg overhovedet til at forstå?

\sings{Kor} Jo jo jo jo! (Jo jo jo!)
Kom til vor revy show!
Hvis du vil vær' sej, er der en simpel vej
Følg med os og luk din bog
Kom til vor revy show!

\sings{S} \act{Gøre nar} "Se på mig jeg laver revy
Og synes alt det skal handle om mig"
Jeg forstår ik' det hele, hvorfor gide at spille
Teater der er mega internt
\sings{Kor} Se revy og du vil se
\sings{S} \act{Tale} Tror ik' det er noget for mig. Med jeres sketches, sange, danse, film.. Virker bare fjollet
\sings{Kor} Giv det nu et skud
\sings{S} \act{Tale} Laver I ikke bare dumme ordspil om træer?

\sings{Kor} Tjo tjo tjo tjo! (Tjo tjo tjo!)
Men det er vor revy show!
Vi joker om træer, men ogs' meget mere!
Mis revyen, du ikke rigtig klog!
Kom til vor revy show!

\sings{U} Oh my god, Im finally here
At Copenhagen University
Studying abroad, beer that I can afford
Now all I need are some friends
\sings{Kor} Hey there friend, what's on your mind?

\sings{U} \act{Tale}
Hi, I'm new and would like to meet other mathematicians. Got any idea?
\sings{Kor} \act{Tale} We got just the thing!
\sings{U} \act{Tale} Awesome, what is it? Cafeen?
\sings{Kor} \act{Tale} Nono, Matematikrevyen!
\sings{Kor} Come with us and see
\sings{U} \act{Tale} But I mean, won't the show just be in Danish?

\sings{Kor} No, no, no, no! \act{Kigger ud på publikum} (Jo jo jo!)
Kom til vor revy show!
Og det bli'r fucking fedt
Og den får ik for lidt
Selvom du ik vil forstå
Velkommen til vor show, oh
Se vores show
(Drop dobbelt omkvæd eller Evt. syng omkvæd igen)

\sings{D} Nu det den tid igen
Tid til revy min ven
Det er nu vi skal vis'
Mat-revyen er bedst
Bedre end Fysik
\sings{Kor} Fuck MBK
\sings{D} Og Kemi
For ik at snak' om DIKU og Biologi

\sings{D} Lad os gøre det!
\sings{R} \act{Tale} Sjov med rus
\sings{Kor} Luk nu jeres bog
\sings{D} Lad os gøre det!
\sings{S} \act{Tale} Dumme ordspil
\sings{Kor} Du ik' rigtig klog
\sings{D} Lad os gøre det!
\sings{U} \act{Tale} I'm confused
\sings{Kor} Du skal nok forstå
Grin af vores sketch, ja
Lyt til vores sang, ja
Nyd nu vores dans, ja

\sings{D} Alle sammen se mig!
\sings{Rus} \act{Tale} Hvem er hun?
\sings{Kor} \act{Tale} Nå hende? Det er Stine
Hun har udskudt sit speciale 20 gange for at være med i flere revyer.

\sings{Kor} Show!
Show, show, show
Velkommen til vor show
Så knap en øl op, Matrevy er tip-top
Tag med os på revy-tog
Velkommen til vor show, oh

Show, show, show
Velkommen til vor show
Så læn jer tilbag', det er endelig i dag
At vi skal lav' vores show
Velkommen til vor
Velkommen til vor
Velkommen til vor show
\end{song}

\end{document}
