\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2021}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Du min sidste rus}
\author{Sommer '17}
\melody{Hercules: ``One Last Hope''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Stig] Instruktør
\role{S}[Villads] Instruktor
\role{R}[Sophie] Rus
\role{V}[Nadja] Vejleder
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Pengepose med "Instruktorløn"\ skrevet på}[Rekvisitten]
\prop{Instruktor-t-shirt}[]
\prop{Kalkulus}[]
\prop{Blankt papir}[]
\prop{MC-prøve}[]
\prop{Ice}[]
\prop{Flip-over med papir, eller tavle}[]
\prop{Store terninger}[Rekvisitten]
\end{props}


\begin{song}
\scene{Talestykke, hvor rus er fortvivlet over MatIntro og spørger instruktor om hjælp}

\sings{S}%
Så du vil noget med mat'matikken, rus?
Ha! Held og lyk' !
Jeg har været instruktor før min snut
Med dumme rus som du
\sings{S}%
Hver og en af jer klar til at dumpe,
FEJL! \act{Peger på rus' papir}
Der er intet håb din tumpe!
\act{Imiterer dum rus}
``Maple er så svært''
``Komplekse tal er sært''
\act{Rus ser fornærmet ud og udbryder "Ej helt ærligt"}
Du spørger mig nu om jeg gider med dig snak'?
Mit svar det er: to ord!
\scene{Pengepose med ``Instruktorløn'' på bliver stukket ind fra sidetæppet}
\sings{S}%
Ja tak!
\scene{Evt. noget talestykke om hvordan instruktoren skal blive rig}
\sings{S}%
Her på mat'matik der må du jo ku', forstå
At rus der starter ofte må
Kom' og gå
De fejler eksamen
Ta'r bare på Caféen?
Har ik' styr på lektien
Nej neeeeej! Har brug for kaffe!
Jeg gammel, og tro mig rus jeg har set, det før
Still' spørgsmål når du i tvivl er ik, noget man tør
Du har brug for en sej der,
\scene{Rusvejleder kommer ind med en Ice og en MC-prøve}
\sings{S}%
Ik' prøver at Ice dig! \act{Tager MC-prøven og vinker rusvejlederen væk}
Nej en der vil guide dig!
\scene{Rus kigger på MC-prøven og finder terninger frem}
\sings{S}%
NEJ NEEEEJ! IKKE TERNINGER!

\sings{S}%
Jeg håber du er klar til en
Taske tung
For det jo dig der fylder min
Pengepung
Har set nok re-eksaminer
Og folk droppe ud
Du min sidste rus
Jeg gi'r det et skud

\sings{S}%
\act{Råbende}
REGEL NUMMER 7: Når en gammel studerende spørger om
du vil med på Caféen. . . Husk! Kun 3 gange om ugen!
REGEL NUMMER 33: Altid skriv noget til eksamen!
\scene{Rus er forvirret}
\sings{S}%
REGEL NUMMER 34: GÆT!

\sings{S}%
Søde rus, fokus
For ellers bli'r det ik' til noget
Lyt til mine kloge ord
Så det kursus nok bestået

At være en klog studerende, det er svært
Men lig'som analyse 0, \act{Rus tegner et $\varepsilon$ på flip-over}
\sings{S}%
\act{tales, stolt} Så får du det lært!

\sings{S}%
Du klarer mat'matikken
Du går imod skikken
Karakteren du fik den og woooow
Se nu bare der! \act{Skriver et 12-tal på flip-over}

\sings{S}%
Jeg havde min mistro rus, og jeg tvivled' på
At du ku' bli' til noget, indtil jeg så
Dig regne differentialer
Med flere variabler!
Bestå det kursus
Velkomm'n til vor galehus
Du min sidste rus
Og jeg glad for, det dig!
\end{song}

\end{document}
