\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2024}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$4$ minutter}
%\status{Færdig}

\title{Første Arbejdsdag}
\author{Victoria 19', Nadja 19'}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{YD1}[Nadja] 
\role{YD2}[Snow] Instruktør
\role{N}[Thor] Nyansat og "ikke"-danser
\role{D1}[Augusta] Danser
\role{D2}[Emma] Danser
\role{D3}[Frederikke] Danser
\role{D4}[Katrine] Danser
\role{D5}[Kisser] Danser
\role{D6}[Lea] Danser
\role{D7}[Lise] Danser
\role{D8}[Sara] Danser
\end{roles}



\begin{sketch}
\scene{$n$ dansere plus en chef sidder scenen på i corporate tøj. N kommer ind på scenen}

\says{C} Nå, godt du kunne finde lokalet. Allesammen, sig velkommen til $N$, som er ny her i Danske Bank. 

\scene{Alle vinker og smiler. De snakker lidt videre med hinanden parvist}

\says{N} Hej allesammen. Jeg har set frem til endelig at starte! Nu har jeg været studerende længe, og det bliver spændende endeligt at lave noget... noget andet. 

\says{C} Ja, vi er også meget glade for at have dig med ombord. Det er altid godt med nogle nye ansigter herude i \emph{industrien}. Tag endeligt plads *N sætter sig ned*. I dag skal vi jo have møde om årsregnskabet, så lad os komme i gang. 

\scene{Folk stopper med at snakke, og mødet går i gang.}

\says{C} Nå, har alle fået regnskabet til godkendelse, som jeg sendte ud på mail i går?

\says{N} Ja, apropos regnskabet, så undrede jeg mig over den høje udgift til privatfly i firmaet? Hvad er jeres politik til... 

\says{C}[Afbryder] Ja, nu tror jeg vist også det er blevet tid til en pause. N, du har jo ikke arbejdet i \emph{industrien} før, men vi vil gerne have vores medarbejdere aktiveret i pauserne! Det er jo trods alt os, som betaler deres sundhedsforsikring.

\scene{C griner meget, de andre griner høfligt, N er lidt forvirret. Alle rejser sig op, og stiller sig midt på scenen.}

\says{C} N, følg bare med så godt du kan. Band, hit it! 

\scene{Bandet spiller $80$'er aerobics musik. Alle flår deres corporate tøj af, og de har arobics tøj indenunder.}









\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
