\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{commath}
\usepackage{amsfonts}

\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2024}
\version{0.1}
\eta{3 minutter}
%\status{Færdig}

\title{Fluer i S01}
\author{Augusta '20, Villads '19}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[KE] Instruktør
\role{F1}[Hugo] Flue 1 - den sultne flue (har to store sigmaer ($\Sigma$) som vinger)
\role{F2}[Kisser] Flue 2 - den klamme flue 
\role{F3}[Thea] Flue 3 - den fornærmede flue 
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{1} Sodavandsdåse (stor) 
    \prop{2} Kæmpe tom tundåse (stor) 
\end{props}


\begin{sketch}
\scene Der er 3 fluer i S01. Flue 1 og 2 sidder op af en kæmpe tundåse. Flue 3 ligger på scenen lige ved siden af. Flue 1 prøver at slikke en stor sodavandsdåse ren under hele sketchen. Der går ca 5-10 sekunder i stilhed.

\says{F3} Øøh, hvad handler denne her sketch egentlig om? 
\says{F2} Kan du ikke se at vi er bananfluerne i s01?
\says{F3} Hvorfor er du så de der underlige ting på vingerne F1?
\says{F1} Det er så jeg kan flyve rundt og summe!
\says{F3} Nå, men hvad sker der så i sketchen? Hvilke udfordringer har vi som bananfluer i s01? 
\says{F1} Altså... her lugter jo ret hæsligt
\says{F2} (\textit{tager en dyb indånding}) Mmmm, ja det er rigtigt.
\says{F3} ...og her er madrester over det hele.
\says{F1} (\textit{fjerner munden fra dåsen}) Mmmmmh ja! 
\says{F3} Der må da være et eller andet! Hvad med de våde, kolde ris i bunden af vasken? 
\says{F1} (\textit{Lidt fornærmet}) Ej de er så gode! 
\says{F3} Shh, der kommer nogen! (\textit{hopper op og går ud til scenekanten som for at lytte})
\says{F2} Det er sikkert bare det sædvanlige slæng. Hvor mange gange har de sagt ordet cohomologi indtil videre?
\says{F3} Nul gange!
\scene F1 og F2 gisper.
\says{F3} Det er fysikere!
\scene F1 og F2 gisper. Denne gang endnu højere.
\says{F2} I det mindste er det ikke kemikere. Det er dem der har fundet på at putte Fluor i tandpasta! 
\says{F3} (\textit{fornærmet}) Ej, de siger at der er vildt ulækkert hernede
\scene F1 og F2 kigger på hinanden, griner og giver en high-five.
\says{F3} Hov, nu snakker de om matematikere. (\textit{tydeligvis rystet}) De siger at matematikere er nogen værre \textit{fluekneppere}!
\scene F1 og F2 stopper øjeblikkeligt hvad de laver.
\says{F1} Hvad sagde du?! Hvad skal det betyde?!
\says{F3} Altså, det giver jo ret meget sig selv, synes I ikke?
\says{F1} Ej, det vil jeg simpelthen ikke være med til, vi flytter over til $|\text{RUM}|!$
\scene F1 og F3 går ud af scenen, F1 tager sodavandsdåsen med. F2 er anderledes nysgerrig
\says{F2} (\textit{Lidt lummer og nysgerrig}) Hmmm, jeg ved ikke helt, burde der ikke blive nogen her? Altså holde lidt vagt?
\scene{Lys ned}
\scene{Band spiller en lummer sang (hvis vi kan få dem til det).}
\end{sketch}

\end{document}

