\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{commath}
\usepackage{amsfonts}

\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2024}
\version{0.1}
\eta{3 minutter}
%\status{færdig }

\title{Matematiker ved himlens porte}
\author{Malthe '20, Magnus '21, Hugo '21, Villads '19}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Sommer] Instruktør
    \role{S}[Frigg] Afdød studerende
    \role{P}[Inga] Sankt Peter
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene S står foran himlens porte. P skal afgøre om han må komme ind. S kigger sig forvirret omkring.

\says{S} Hvor er jeg? Er jeg død? 

\says{P} Bingo

\says{S} Ej, det er hvad jeg får for at spise folks efterladte madrester i kantinen. Men fedt nok at jeg kan komme i himlen. 

\says{P} Hmm, det kommer jo meget an på, hvordan du har levet dit liv. Der står her, at du var matematikstuderende. Så må du have brugt mange timer på at sidde til forelæsning?

\says{S} (\textit{stolt}) Ja, hver gang! (\textit{kort pause}) Altså liiiiige på nær hvis det er klokken 8. Eller... hvis det er fredag. Og selvfølgelig kun hvis det er noget vigtigt, men så sover jeg tilgengæld også! Men jeg kan love dig for, at jeg så huskede at klappe ekstra højt bagefter. 

\says{P} Brugte du så tiden på at forberede dig til dine øvelsestimer?

\says{S} Ahh, de der øvelsestimer var aldrig lige noget for mig. Det er så udmattende at skulle skændes med sin instruktor hele tiden, når de dumper ens aflevering for at være (\textit{vrængende og forsøger at gøre grin}) "afleveret i Word" eller "ingen forståelse for pensum" eller "skrevet af ChatGPT". 

\says{P} Har du nogensinde begået eksamenssnyd?

\says{S} Definer eksamenssnyd.

\says{P} At snyde til eksamen.

\says{S} I det tilfælde, ja.
\scene P ryster opgivende på hovedet.

%\says{P} Har du i det mindste haft en positiv indvirkning på dit studiemiljø?  

%\says{S} Njaa, jeg har sgu aldrig helt forstået hvad de der Halfdans Følge laver, eller hvad et kollokvium egentlig er for noget. Men jeg har da været inde og se revyen på et tidspunkt, på forreste række endda. Jeg var dog ikke en fan, på et tidspunkt lagde de op til, at jeg skulle give min øl til en af skuespillerne, men den har jeg altså selv betalt for, nej tak. 

\says{S} Jeg klarer mig ikke ret godt i den her samtale, gør jeg vel?

\scene P slår ud med armene, virker lidt medfølende

\says{P} Nej, men lad os prøve med noget nemmere. Husker du at smide dit skrald ud, når du har spist frokost?

\says{S} Selvfølgelig, vi skal jo holde HCØ ren og pæn. Jeg er for resten også helt vild med at vi har fået affaldssortering. 

\says{P} Husker du at lukke vinduerne, når du er den sidste der forlader et lokale?

\says{S} (Overbevisende) Ja, altid

\scene P nikker anerkendende

\says{P} Har du husket at indgå en låneaftale med instituttet inden du bare tog et skab på HCØ?

\says{S} Ja, alt andet ville jo være ren anarki. Jeg har jo brug for et skab til at opbevare alle mine genstande som ikke er hverken pant, mad eller andre letfordærvelige varer.
\scene{P} Kigger meget skeptisk på S.
\says{P} og...?
\says{S} Og ulovlige stoffer! Og jeg glæder mig til at tømme mit skab d. 31. Juni 2025 inden klokken 17.

\scene P spiler øjnene op, tydeligt imponeret. Han tager en dyb indånding inden han spørger om det sidste spørgsmål.

\says{P} (\textit{med stor pondus}) Når du går fra kantinen sent om eftermiddagen, sætter du så din stol op?

\says{S} Min egen stol, min sidemakkers stol og alle de andre stole jeg lige kommer forbi på vejen ud. Det skader jo ikke at give en hånd med.

\scene P smiler og tager en rød campusvagt-kasket på. 

\says{P} Ahh, han er sgu god nok gutter, han er en af os

\scene P lægger armen omkring skuldrene på S og de går sammen gennem porten. Koret synger ordene "Campus Service" på smuk vis imens.



\end{sketch}

\end{document}

