\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Fagforeningssangen}
\author{Ria '19}
\melody{Book of Mormon: Hello}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Jesper] Instruktør
\role{S1}[Baldur] Sanger fra IDA
\role{S2}[Stine] Sanger fra Dansk magister
\role{S3}[Frida] Sanger fra Polytekninsk forening
\role{S4}[Inga] Sanger fra DJØF
\role{M}[Sommer] Matrevyst
\role{N1}[Anna O] Ninja
\role{N2}[Anton] Ninja
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Stort lykkehjul}
\prop{Stor Marabou}
\prop{IDA drikkedunk}
\prop{Overdrevet kontrakt ala gammel scripture}
\end{props}


\begin{song}

\sings{S1}%
Hallo!
Jeg kommer fra IDA
Og sig mig, hvilken fagforening er du medlem af?

\sings{S2}%
Hallo!
Det’ dansk magister her
Hvis du går på uni burd’ du virk’lig meld’ dig ind i dag

\sings{S3}%
Hallo!
Vi er fra DTU!
Og her hos polyteknisk får du noget helt unikt

\sings{S4}%
Hallo!
Du må ha’ hørt om DJØF
Vi’ perfekt for dig selv hvis du ik-ke er jurist

\sings{S1 (S3)}%
Hallo!
Ja, det’ mit lykkehjul
(Hallo!)
Du kan meld’ dig ind og prøve at vind’ en Marabou!

\sings{S2 (S4)}%
Hey se!
En gratis drikkedunk
(Hallo!)
Du ska’ bar’ lig’ skrive under efter det her punkt (har kontrakt
klar)

\sings{S4}%
Hallo!

\sings{S3 (S1 + S2 + S4)}%
Hallo!
Du ligner nok en rus!
Og vidst’ du, der kan opstå brand og indbrud i dit hus?
(Hallo!)
(Hallo! Hallo!)

\sings{S1}%
Kan du ik’ få job
Så vil en IDA powerbank ku’ få humøret op

\sings{S4}%
Hallo!

\sings{S2}%
Hej!

\sings{S4 (S1)}%
Vi er fra- (GRATIS MAD)

\sings{S2 (S3)}%
Hvad studie går du på?
(hallo!)

\sings{S2}%
Så må du være klog!

\sings{S1}%
Lidt kage
Fra os
Til dig

\sings{S1 (S3)}%
Bar’ tag et stykke med!
(Du vil jo godt)

\sings{S1 (S3)}%
Så læng’ du takker nej gi’r vi dig ikke fred (Næhæ)

\sings{S2 (Resten af S)}%
(Det ikke svært)
Vi har en hær
(At få dig ind)

\sings{S2 (S1)}%
Sådan! (Ka-ching!)

\sings{S2 + S3 + S4}%
(Og hvis du stikker af så finder vi dig bar’ igen)

\sings{S1}%
Nej tak?

\sings{S2}%
Kom nu!

\sings{S3}%
Oh well

\sings{S4}%
Det' fint

\sings{S1}%
Farvel!

\sings{S3}%
Så tag og dø

\sings{S}%
(Hov hov!)

\sings{Alle S}%
Du får et bedre liv hvis du
Bar’ tror på vor’ magi
(Bar’ tror på vor’ magi)
Bar’ tror på vor’ magi
(Bar’ tror på vor’ magi)
Bar’ tror på vor’ magiiiiii!

\scene{M kommer væltende ind på scenen og ødelægger de andres
formation, skubber dem til siden}

\sings{M}%
Halløj, vil du se et sejt show?
Køb en billet for kun 95 kroner!

\sings{Gud (Bandet)}%
Nej nej, mat’matikrevy
Det er ikke sådan man gør det!
De er naive studerende!
Du skal bestikke og afpresse dem for at få folk!
Fagforeninger, lær ham op!

\sings{Alle S (M)}%
Hallo
(HALLØJ!)
Mit navn er- (MAT’MATIKREVY)

\sings{Alle}%
Og du vil klart få FOMO hvis du ikke ser hans show

\sings{S1}%
Hallo!

\sings{S2}%
Hallo!

\sings{S3}%
Ding dong!

\sings{S4}%
Heyo!

\sings{S1}%
Bar’ tag lidt merch!

\sings{S2}%
Det' kvit

\sings{S3}%
Og frit!

\sings{S4}%
Fra mig

\sings{S1}%
Til dig!

\sings{Alle}%
Du får et bedre liv hvis du
Bar’ tror på vor’ magi
Bar’ tror på vor’ magi
Bar’ tror på vor-es maaaa-giiii-steeeer \act{S2 bryder ind og
overtager til sidst}

\sings{Alle}%
Så meld dig ind i dag!
For du bør skam’ dig hvis du ikke sponsorer’ dit fag

\sings{Alle}%
Fagforeningsliv
Gi’r mening i dit liv
Så hop med på vores tog og få et

\sings{Alle}%
Et helt nyt perspektiv
Hallo!
Et helt nyt perspektiv
Hallo!
Et helt nyt perspektiv
Et helt nyt perspektiv
I fagforeeeee-ning
-eeeeeening
Hallo!

\end{song}

\end{document}