\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2023}
\version{0.1}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{LIM}
\author{Victoria 19'}
\melody{Tessa: ``TCM''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Nanna] Instrktør
\role{YD}[Nadja] Koreograf / Danser
\role{S}[Snow] Andenårsrus som tager LIM og har op og nedturer
\role{D1}[Carla] Danser
\role{D2}[Johanna] Danser
\role{D3}[Katrine] Danser
\role{D4}[Lea] Danser
\role{D5}[Sara] Danser
\role{I}[Kisser] Instruktor
\end{roles}

\begin{song}
  \sings{S}[vers]%
  Hey, L for Lebesgue, I står for int, M står for målteori
Mikael kom  ind og skriv noget stort på tavln’
Jeg troed’ studiet var svært, nu jeg' åge så tavs’
Kridt med farver, integraler, der her med $\sigma$-algebra er svært, Borel han tar' mig
Ik' bar $p$ det' $L^p$-erne 
Ka ik' klar det, må be' til profeterne
For de sagde at vi bar' sku' bruge limsup
Så jeg gav mig i kast og sagde limsup
Det var for solidt til mig og blev droppet
Så jeg genovervejer, nu er mit fravær fordoblet 

\sings{S}[bro]%
De der mål ka' ik' tæmmes ka' ik' bøjes
Integraler er lidt shit, ved at kløjs 
Op i gear op i tempo
Aktiver LIM mode

\sings{S}[omkv]%
Når Lebesgue kommer ind, dominer dem - prøv bar’ målteori
Lav’ din’ ting, motiver dem - prøv bar’ målteori
Dumper nok, ved ik om jeg består
Jeg sån’ mål hvem? mål hvad? mål hvor?
Når Lebesgue kommer ind, dominer dem - prøv bar’ målteori

\sings{S}[vers]%
Det gir' $28$ hov det var ik' en mulighed
Underlegen kvinde kender ik' den ulighed 
Algebra er også svært der røg min studieglæde
Tænker grænser, $\lim$, konvergens og jeg ku' bli' ved
Jeg havde drømt om at lære' ting jeg aldrig havd' lært
De siger $9.11$, ka' ik' husk hvad det er
Hvis jeg' god' blir' jeg klogst'
Og jeg må søge hjælp fra en coach
Lektiecafe, får afvide jeg' toast
Tonelli sætter mig ud på bænken 
Bygger Borel og $\mathcal{P}$ selv, det passer ik' ind i mængden
(Re)eksamen fucker rundt med mit skema
Der' så mange ting jeg ik' forstår at jeg må spørge Magdalena 

\sings{S}[bro]%
De der mål de ska' tæmmes de ska' bøjes
Integraler er the shit, vil ik' nøjes
Op i gear op i tempo
Aktiver LIM mode

\sings{S}[omkv]%
Når Lebesgue kommer ind, dominer dem - prøv bar’ målteori
Lav’ din’ ting, motiver dem - prøv bar’ målteori
Dumper ik', tror måske jeg består
Jeg sån’ mål hvem? mål hvad? mål hvor?
Uge 9 kommer ind, dominer den - eksamen (i) målteori

\sings{S}[c-stykke]%
Den ramte jeg lige i røven, den der, de siger
"Hvordan fuck gør hun det der?" jeg siger
"Det sgu da logisk nok, - jeg bruger meget tid og læser op"
Den ramte jeg lige i røven, den der, de siger
"Hvordan fuck gør hun det der?" jeg siger
"Det sgu da logisk nok, - jeg bruger meget tid og læser op"

\sings{S}[omkv]%
Når Lebesgue kommer ind, dominer dem - prøv bar’ målteori
Lav’ din’ ting, motiver dem - prøv bar’ målteori
Dumper ik’ for jeg ved jeg består
Jeg sån’ mål hvem? mål hvad? mål hvor?
Når Lebesgue kommer ind, dominer dem - prøv bar’ målteori

\end{song}

\end{document}

