\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2019}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Arbejdsskadet matematiker}
\author{Cecilie '17$\frac{1}{2}$, Peifer '17, Sommer '17}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Patrick] Instruktør
\role{M}[Stine] Matematiker
\role{J}[Mikkel] Hjælper på jobcenter
\role{N}[Eigil] Ninja
\role{N}[Ib] Ninja
\role{Br}[Anders] Brandvagt
\role{Mic}[Peifer] Mikrofonansvarlig
\role{BackS}[Sommer] Backstage Ansvarlig
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Bord}[Patrick]
    \prop{Stol}
    \prop{Skilt} Hvor der står "Jobcenter".
    \prop{Bærbar}
    \prop{Skål bolsjer}
    \prop{Gulvplante}
\end{props}

\begin{sketch}

\scene{M kommer ind, J sidder ved et bord hvor der står jobcenter på og læser i et blad}
\says{M} Hej, jeg er kommet for at høre om du kunne hjælpe mig med at finde et job
\says{J} Ja, Hvad har du lavet indtil nu?
\says{M} Jeg er lige blevet kandidat i matematik, men nu kan jeg godt tænke mig at lave noget i det virkelige liv. Lave noget med mennesker.
\says{J} Ahh okay, jeg har det her jobopslag som cykelsmed
\says{M} Nej nej nej, jeg har arbejdet alt for meget med cykler, det kan jeg slet ikke.
\says{J} Hmm okay, hvad hvis du lavede noget med mennesker, hvad med psykolog?
\says{M} Neeej jeg kan slet ikke sådan noget gruppeterapi mere.
\says{J} Okaaay. Hvad noget andet inden for de fysiske fag. Astronom?
\says{M} Nej jeg er træt af at C stjerner.
\says{J}Okay okay okay, måske udforske din kreative side. Du kunne være guldsmed og lave smykker? 
\says{M} Nej jeg kan slet ikke kigge på flere ringe i mit liv.
\says{J} Hov. Du kunne jo blive spejderleder
\says{M} Ej knuder er simpelthen blevet alt for trivielle
\says{J} Hvad med skovhugger?
\says{M} Nej nej nej kan ikke arbejde med flere træer.
\says{J} Okay vi bliver ude i det grønne. Hvad med at blive landmand?
\says{M} Nej kan ikke det med at Ko-mmuterer
\says{J} Tror ZFC leder efter en ny spiller?
\says{M} Jeg har altid haft lyst til at spille fodbold. Hvilken position?
\says{J} Målmand?
\says{M} Nej nej nej nej nej ikke flere mål!
\says{J} Måske lave noget for kommunen?
\says{M} Uh ja det kunne være.
\says{J} Du kunne være socialarbejder?
\says{M} Jeg vil gerne hjælpe nogle udsatte mennesker.
\says{J} Der ligger et flygtningecenter et par kilometer væk, hvor de har brug for en hjælpende hånd.
\says{M} Hvis jeg skal bruge bare ét sekund mere på integration så BLIVER JEG SÅ-
\says{J} Undskyld undskyld jeg finder noget andet! Hvad med at arbejde på et hospital?
\says{M} Kan ikke mere L’Hôpitals. 
\says{J} Okay du har virkelig sat mig på prøve, men hvad med skraldemand?
\says{M} Nej jeg har simpelthen rettet alt for mange DisMat afleveringer til at arbejde med skrald igen!

\scene{Tæppe}
\end{sketch}
\end{document}