\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2019}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Ædruvagt vs. Festgæst}
\author{Anne G '11, Buchter '13}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Anne] Instruktør
\role{Æ}[Ib] Ædruvagt
\role{VÆ}[Sommer] Voice til ædruvagt
\role{F}[Anders] Festgæst
\role{VF}[KE] Voice til festgæst
\role{P}[Stine] Lækker pige
\role{B1}[Toke] Andre gæster
\role{B2}[Mikkel] Beerpong
\role{DJ}[Manchester] DJ
\role{Br}[Johan] Brandvagt
\role{Mic}[Line] Mikrofonansvarlig
\role{BackS}[Nina] Backstage Ansvarlig
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{Vi er til MFB. F er gæst til festen og har drukket sig fuld. Vi oplever nogle scener fra aftenen fra Fs perspektiv. Efterfølgende udspilles de samme scenarier fra Æs perspektiv. F kommer ind på scenen og stråler af selvtillid. Der er gang i festen og alle har det sjovt.}
\says{VF} Hold kæft hvor skal det her blive en fed aften. MFB er altid top grinern. Og det kører fandme for mig for tiden. Håret er sat, tøjet er vasket, jeg har været til Crossfit i maj - alt er klart!
\scene{Rewind 5 sekunder}
\says{VÆ} Åh hvor er det nedern jeg har fået det her ansvar. Jeg ville meget hellere kunne feste med de andre. Nu larmer de bare. Og nej prøv nu at se den idiot.
\scene{Skift}
\says{VF} Shit hvor er jeg bare på toppen af verden! Får lyst til at danse. Der skal skrues op for den musik!
\scene{Musik skifter til Pattesutter. Alle danser. Skift efter 8 sekunder (Pattesutter fortsætter men eventuelt lavere)}
\says{VÆ} Nej nej nej ikke mere pattesutter! Og hvad er det han ligner? Håber ikke jeg skal tage mig af ham senere.
\scene{Skift. Musik: normal festmusik}
\says{VF} Fedt! Beer pong! Ja venner, jeg skal nok hjælpe jer - jeg er jo top shooter!
\scene{Rewind 3 sekunder}
\says{VÆ} Nej hvor er han irriterende. Nu gik han bare hen og tog bolden fra det ene hold. Nej der er albue!
\scene{Skift}
\says{VF} Shit hun ser da sød ud hende der… jeg tror lige jeg bestiller os en drink. Hey bartender! To daquiris tak!
\scene{F får to daquiris og går selvsikkert hen mod pigen, der gladelig tager imod. Rewind. Æ ser F bevæge sig mod DJ’en.}
\says{VÆ} Shit han er langt ude - han prøver at bestille fra DJ’en…
\scene{Æ ser F snuppe to kopper fra beer pong bordet og gå hen og smadre den ene øl i hånden på pigen. Evt. spilder på hende.}
\scene{Nu er han ædru igen og flirter selvsikkert.}
\says{VF} Hva’ så smukke? Kommer du tit her? Helt sikkert hun er klar på mig.
\scene{F og P danser lidt. Hun smiler og griner. Nej hvor er han sød.}
\says{VF} Ej okay det er for nemt det her. Hun er måske lidt under min standard. SES.
\scene{Rewind til klap dåsen i hånden på P.}
\says{VÆ} Nej stakkels pige. Han er godt nok for meget. Jeg kan godt forstå hun går. Måske jeg skal trøste hende? Åh åh - han kommer vel ikke her hen?
\scene{F kommer hen og råber }
\says{F} Hey vil du bunde om kap
\says{Æ} Altså, jeg har faktisk et ansvar her til aften
\scene{Æ rejser sig op og vender sig om og afslører at det ikke er en ædruvest men en udfordrervest han har på. Han finder to øl frem fra bagtæppet så man kan se teksten på ryggen. De bunder om kap. Vinderen får trøjen.}
\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}