\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{MatematikRevyen}
\revyyear{2019}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.5}
\eta{$n$ minutter}
\status{færdig}

\title{Romeos udk\aa rne}
\author{Axel '17}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Buchter] Instruktør
\role{R}[Gustav] Romeo
\role{V}[Peifer] ven
\role{N}[Aurora] Ninja
\role{Br}[Victoria] Brandvagt
\role{Mic}[AK] Mikrofonansvarlig
\role{BackS}[Mikkel] Backstage Ansvarlig
\end{roles}



\begin{sketch}

\scene{Lys op}
\scene{Romeo og ven sidder på c? eller et lignende sted. Der er drengerøvsstemning.}
\says{V} Jah, og så bollede jeg lige en datalog her i sidste uge..
\says{R} Det er fandme klamt det der!
\says{V} Tja, men klokken var mange og efter 10 øl er et hul jo et hul.. Også hvis det er en datalog.
\says{V} Men hvad med dig, Romeo? hvordan går det så med kærligheden? Var der ikke en du havde et godt øje til?
\scene{Romeo rejser sig og får spot på. Lyset skifter til noget romantisk og lysserødt. Baggrundsmusik (Handel - Largo (from 'Xerxes') Opera) starter}
\says{R} Jo, altså det startede vel for 5 år siden da hun flyttede ind ovre på den anden side af vejen.\\
Hun var lidt en late bloomer, men jeg vidste at hun ville blive smuk.\\
Jeg blev lidt nervøs når jeg var i nærheden af hende, men jeg fik samlet modet og inviterede hende på en date \act{R Tager en rose ud af V's øl}… og hun sagde ja!\\
Men da dagen kom måtte hun udskyde.\\
Og det er jo fair nok, den slags kan ske.\\
Men hun blev bare ved med at udskyde hele tiden, og jeg blev helt fortvivlet.\\
Det viste sig at hun fejlede noget, der gjorde at hun ikke kunne trække vejret ordentligt, og hun blev indlagt.\\
Heldigvis gik det godt, og hun har det helt fint nu.\\
Så her i blok 1 så jeg at hun stod på absalon-siden til mit kursus.\\
Jeg endte hjemme ved hende, og så elskede vi. \act{R giver rosen til publikum}\\
Det føles utroligt godt endelig at være inde i hende efter at have ventet så længe.\\
Jeg troede aldrig det ville ske, 
\scene{Musik stopper og lys bliver normalt}
\says{R}men jeg har endelig været i Niels Bohr Bygningen.\\

\scene{Lys ned}

\end{sketch}
\end{document}
