\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2021}
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Kuglepenne på matematik}
\author{Villads '19, Mai '18.5}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[MaWeK] Instruktør
\role{E}[Jesper] Ernst Hansen
\role{F}[Villads] Fabien
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Kuglepenne}[Person, der skaffer]
\end{props}


\begin{sketch}
\scene{Fabien banker nervøst på døren til Ernst kontor. Ernst skriver på computeren
med en stor beholder fyldt med kuglepenne i ved siden af. Der
går et stykke tid og lige inden Fabien banker på døren igen råber Ernst:}

\says{E} Kom ind!

\says{F} Ernst, jeg har en projekt... Corona har fået de studerende til at droppe ud som aldrig før, og jeg ved ikke hvad jeg skal gøre ved det?

\says{E} To sekunder, jeg finder lige noget at skrive med.

\scene{Ernst tester en ad gangen kuglepennene i beholderen og ingen af dem ser ud til at du til noget.}

\says{F} Så hvad kan man gøre for at undgå at de forsvander?

\says{E} Jeg plejer bare at låse dem inde i et skab før jeg går.

\says{F} *tydeligt chokeret* Er det ikke lidt drastigt?

\says{E} Og så plejer jeg at putte dem i kasser alt efter om de dur til noget eller ej.

\says{F} I kasser?! Det kan du da ikke mene?

\says{E} Så er det nemmere at holde styr på hvilke der slet ikke kan noget, og dem man skal ryste et par gange om banke ned i bordet, før der kommer noget ud! Men det kan faktisk være meget effektivt.

\says{F} Men kan du ikke risikere at ødelægge dem helt indeni? De kunne gå helt i spåner!

\says{E} Hvad ville du da sortere dem efter? Farve?

\says{F} FARVE!?!? Det ville aldrig gå!

\says{E} Præcis. Men de skal alligevel testes en gang i mellem, og hvis de ikke kan skrive pænt, skal de alligvel ud før eller siden...

\says{F} Men du kan da ikke bare smide dem alle sammen ud??

\says{E} Jeg kan da bare få nogle nye næste år?

\says{F} Så jeg skal bare give helt op på dem?

\says{E} Ja, vigtigere er det heller ikke. Og de få der holder længe nok plejer jeg alligevel bare at dele ud på karrieredag når jeg er træt af dem. Så er de ikke mit problem længere.

\scene{Lys ned.}
\end{sketch}

\end{document}
