\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2021}
\version{1.0}
\eta{$5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Rusjagt}
\author{Anna '15}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Stig] Instruktør
\role{K1}[Simone] Kommentator
\role{K2}[Hans] Kommentator
\role{D1}[Mona] Deltager 1
\role{D2}[Niklas] Deltager 2
\role{D3}[Vibe] Deltager 3 (Vejleder, med vejleder t-shirt)
\role{R1}[Sophie] Rus
\role{R2}[Arnvig] Rus
\role{R3}[Magnus] Rus
\role{R4}[Lise] Ryge-rus
\role{B}[Maja] Bartender
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Caféen?}[]
\prop{Øl}[]
\prop{Bord}[]
\prop{Stole}[]
\prop{Kæmpe cigaretter}[]
\prop{Vejleder-t-shirt}[]
\prop{Shotsglas i række}[]
\prop{Tom shotsflaske}[]
\prop{Raflebæger x2}[]
\end{props}


\begin{sketch}
\scene{Lys op}

\scene{K1 og K2 står på bandscenen, iført jakkesæt og gerne med headsetmikrofon på. Nede på scenen ved side-tæppet står D1, D2 og D3 på række, klar til at løbe ind på på Caféen? hvor en flok russer står, der er evt. lav musik i baggrunden.}

\says{K1} Så er årets rusjagt skudt i gang, det er første frebar på Caféen? og stemningen er skyhøj!

\scene{Mens K1 snakker, løber D1, D2 og D3 ind på scenen. D1 stiller sig ved R3 og R4, D2 får trukket R1 til side og snakker med hende og D3 får trukket R2 til side hvor de står og danser med god afstand.}

\says{K2} Jaaa jeg får en melding om at matematik har tabt til fysik i årets banner konkurrence, men der ladet til at være konsensus om at drikke sig fuldstændig ned. Og russerne, de er allerede flyvende

\says{K1} Det samme er årets deltagere,her før starten går.

\says{K2} Vi ser sprinteren Lise, mega scoreren Mona og charmetrolden Nicklas

\says{K1} jeg kan se at D1 simpelthen har valgt at forsøge sig med at score 2 rus på én gang.

\says{D1} Hvaaa er der ikke en af jer der vil snave?

\scene{Russerne ser irriteret på D1, ryster på hovedet og går ud af scenen. D1 går op til baren}

\says{K2} Det er at ambitiøst forsøg af Mona, som hun igen fejler med. Hun skal nok til at skifte strategi hvis hun nogensinde skal vinde

\says{K1} D2's game ser til gengæld bundsolidt ud. Han har formået at isolere en rus fra gruppen og russen virker i den grad til at være interesseret.

\says{K2} Jamen det er jo verdensklasse spil det der. Skal sejren gå til Nicklas for tredje år i træk

\says{D2}[Til rus] Hvaaa... hvor gammel er du egentlig?

\says{R1}[En smule uskyldigt] Jeg er 19!

\scene{D2 tager sig til hovedet, begynder at bakke væk fra russen mens han småbander for sig selv, og går ud og ryger}

\says{K2} Vent, hvad foregår der. Det kan han da ikke, Han kan da ikke gå ud og ryge nu!

\says{K1} Jamen K2, spillet har taget en fuldstændig tragisk drejning. Det ser ud til at D2 har fået moralske skrupler omkring russens alder, og derfor har valgt at give afkald på en ellers fuldstændig sikker sejr.

\says{K2} Det er kraft ede mig skuffende. Men det betyder samtidig at alt kan ske. Lad os lige tjekke ind hos Lise, hun har da danset med den samme rus rimelig længe

\scene{D3 og R2 står stadig og danser}

\says{D3} Hvaa, hvor gammel er du egentlig?

\says{R2} Jeg er 18!

\scene{Lille pause, hvorefter D3 nikker}

\says{D3} Fuck hvor cool, det er min lillebror også!

\scene{D3 og R2 danser videre.}

\says{K1} Der skal tilsyneladende mere end én teenager til at skræmme D3 væk. Hov, hvad er nu det? Det ser ud til at han går efter kysset!

\scene{D3 læner sig ind og prøver at kysse R2, men han undviger}

\says{R2} Ej, hvad fuck laver du? Du er sgu da herre gammel!

\scene{Russen går væk fra D3. D3 ærgrer sig mens hun går op i baren, bestiller en ny øl og scouter efter sit næste mål. I mellemtiden har D1 fundet en ny rusdame der tilsyneladende er virkelig interesseret, de flirter heftigt.}

\says{K2} Stakkels Lise, russen laver en hurtig undvigelsesmanøvre, så den er heller ikke hjemme den her gang

\says{K1} Nej K2, det er sgu ærgerligt! Til gengæld har D1 fået lokket R1 på tomandshånd. Jeg ved ikke om det er gulddamerne, men hun virker faktisk til at være virkelig interesseret nu.

\scene{D1 og R1 står nu virkelig tæt, R1 rør lidt ved D1's arm, griner flirtende, leger med sit hår.}

\says{D1} Du er fandme luksus at kigge på!

\says{R1} Ej, hvor er du sød! Du ser da heller ikke helt skidt ud - jeg synes også det var en mega grinern natløbspost, du havde på Rusturen!

\says{D1} På rusturen? Jeg er sgu da ikke vejleder?

\says{R1} Omg \act{Udtales O-M-G}, er du ikke vejleder? \act{Griner hånligt og går sin vej}

\says{K2} Mona laver den klassiske fejl at fortælle sandheden. Men lad os lige se på vores forsvarende mester Nicklas. Det ligner at han prøver med smøger og dybe samtaler

\scene{D3 har overhørt diskussionen fra baren, smiler og gnider sig i hænderne. Hun bestiller en ekstra øl. D2 står stadig udenfor og diskuterer nu med R4.}

\says{D2} Matematisk Folkeparti? SERIØST? Enhver studerende med respekt for sig selv stemmer sgu da på Partiet for Ægte Inklusion!!!

\says{K2} Åhhh et selvmål! Han er gået alt for langt i år! Han har startet en politisk diskussion

\says{K1} Ej nej nej, Han har jo sat sig selv helt ud af spillet! Hvad har D3 nu gang i?

\scene{D3 har taget den ekstra øl med ned til russen, som afviste D1, og de står nu og snakker}

\says{D3} Jeg har hørt at du godt kan lide vejledere?

\says{R1}[Ikke så interesseret] Tjooo.. Det er måske ikke lige \emph{alle} vejledere...

\says{K2} Uhh av av av. Den må godt nok svie

\says{K1} Ja, det er der slet ingen tvivl om, K2!

\says{R1}[Op til K2] Hey K2! Er du egentlig ikke også vejleder?

\scene{K1 og K2 kigger forvirret på hinanden og så over på russen}

\says{K2}[frækt] Tjoooo det er jeg vel

\says{R1}[Flirtende] Jamen skal jeg så ikke med dig hjem?

\scene{K1 bliver nu meget begejstret}

\says{K1} Hallo K2, det er en \emph{mega} god scoring, det bliver du altså nødt til!

\says{K2}[Stadig lidt forvirret, men også lidt flirtende] Hmm hvad tænker publikum? Altså hva fanden. Sure! Lets go!

\scene{K2 begynder at kravle ned fra scenen, kommer ned og lægger armen om russen før de går ud af scenen sammen}

\says{K1}[Stadig enormt begejstret] Kampen har taget en fuldstændig VANVITTIG drejning!!! Min makker K2 ender med at løbe med sejren! Han havde ikke engang tænkt sig at deltage i år! 

\scene{Lys ned}
\end{sketch}

\end{document}
