\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2009/11/12}
\version{1.0}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Åbningsmedley}
\author{Ukendt}
\melody{Backstreet Boys -- Everybody \\ O-Zone -- Dragostea Din Tei \\ Aladdin -- Friend Like Me}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{Y1}[Sanne] Koreograf / Sanger (S5)
\role{Y2}[Jasmin] Koreograf / Instruktør
\role{Y3}[Nanna] Koreograf / Danser
\role{S1}[Patrick] Sanger
\role{S2}[William] Sanger
\role{S3}[Arnvig] Sanger
\role{S4}[NB] Sanger
\role{S6}[AK] Sanger
\role{S7}[Tina] Sanger
\role{D2}[aDA!] Danser
\end{roles}

\begin{song}
\sings{S1} Alt det platte
\sings{S2} Det forhadte
\sings{S3} Vores skatte
\sings{S4} De er her igen
\sings{S1-4} (Det') jubitid min ven

\sings{S1} Nu er vi igen på rov
Så gør jer klar for det bliver sjov
Vores sceneskift de klares snildt
Så sæt jer godt tilpas for det bliver vildt

\sings{S2} Har vi en en ordspilssketch? (Yeah)
Har vi en Disney sang? (Yeah)
Har vi en DIKU hetz? (Yeah)
Vi har alt hvad vi skal bruge, lad revyen gå i gang

\sings{S1-4} Vi begynder
Og vi synger
Og forkynder
Vi er her på ny
Mat'matikrevy!
Revy!

\scene{Overgang til Dragostea Din Tei.}

\sings{S3} På plads med øl, vi har dem på køl
\sings{S4} Er I klar til at se revy igen, ja? Har I længtes?
\sings{S5} Hallo, hallo, er I klar?
\sings{S6} Publikum kom op og stå, vis I er på
\sings{S3-6} Og syng så med på det I kender

\sings{S3-6} Revyen starter
Ja, den er skudt I gang
Måske er den lidt lang
Men den er fyldt med sjofel sang
Revyen starter
Vi bruger gerne tvang
Hvis ik' I hører vores sang

\sings{S3-6} Revyen starter
Ja, den er skudt I gang
Måske er den lidt lang
Men den er fyldt med sjofel sang
Revyen starter
Vi bruger gerne tvang
Hvis ik' I hører vores sang

\sings{S3-6} Matematik
Og Statistik
Nu med Mat-Øk
Og Aktuar

\sings{S3-6} Matematik
Og Statistik
Nu med Mat-Øk
Og Aktuar

\scene{Band breaker.}

\sings{Band}[Tales] Vi kunne altså meget bedre lide den fra '12.

\sings{S7}[Tales] Jamen, så tager vi den.

\sings{S7} Jubitid - MO MAJ
Jubitid - ÅH NEJ
WAWAWA - HAHAHA

\sings{S7} Bedre end Fysik
Bedre end Kemi
Viser ting I fik
(I) '15, '4 og '10
Så tag en GT
Og gør jer klar
For vor revy den starter om et øjeblik
Så vær glad for den billet I har

\sings{S7} For vores band er fyldt med energi
Af vores cheerleaders bli'r du forført
Nu har vi ogs' en panda oveni
Så vor revy bli'r sikkert veludført

\sings{S7} Og her hos os er baren aldrig tom
Så der bli'r fest når vi går i gang
Ja, vi har alt hvad du kan drømme om
Så lad os slutte denne åbningssang

\sings{S7} I store UP1, vi flasher historik
(Der') båd(e) godt og skidt, (fra) år'ne, der gik
Det er tid til mat'matik, tid til mat'matik
Det er tid til mat'matik, tid til mat'matik
Det er tid til mat'matikrevy!

\sings{S1} Det er tid til mat'matikrevy
\end{song}

\end{document}
