\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2011}
\version{0.1}
\eta{$3$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Feste Natten Lang}
\author{Ulrik '14}
\melody{Drengene fra Angora -- Jul i Angora}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Freja S] Instruktør
\role{BB1}[Patrick] Boyband
\role{BB2}[William] Boyband
\role{BB3}[Arnvig] Boyband
\role{BB4}[NB] Boyband
\role{T}[Shake] Taks
\role{P}[Eigil] Integrationspolitiker
\role{Pr}[Sommer] Præst
\role{S}[MaWeK] Sanger fra For Evigt Lave Revy
\role{A}[René] Sanger fra Alt For Lækker
\role{Z}[Kaspian] Zombie
\role{O1}[Rikke L] Ode-sangerinde
\role{O2}[Rikke M] Ode-sangerinde
\role{O3}[Nanna] Ode-sangerinde
\role{R}[Freja E] Pigen med Abelsk Ring
\role{K}[Tina] Kan Ikke Regne
\role{B?}[Stine L] Spørgende barn
\role{DR}[Rasmus] Besvarende far/rapper
\role{B+}[Katja] Inflateret barn
\role{Ar}[Michael] Arkitekt
\role{Dj}[Marius] Djævelsk receptionist
\role{E}[Stig] Emo-rus
\role{SB}[Sanne] RTFM-entusiast
\role{D}[Anne G] Delbert Datastrøm
\role{V}[Brandt] TV-vært
\role{M1}[Loke] Sanger fra På Mat'matik
\role{M2}[AK] Sanger fra På Mat'matik
\role{MS}[Jonas] Sanger fra Mine Studier
\role{=}[Toke] Lighedstegn
\role{I}[Kristian] Inversmanden
\end{roles}

\begin{song}
\sings{BB1-4} Så det slut, det' tid til sidste sang (yeah)
Håber det gik bedre denne gang
\sings{T} Øvningen har vær't et værre rod
Jeg' helt kvistet
\sings{P} Det var vores mål at gøre bod
\sings{Pr} På al vor rushed, division med nul, og ordspil, der var helt godnat
Firkant, firkant
\sings{S} Det til trods, så hylder vi med sang og skrål en funklende skat

\sings{Alle} Femten år med revyen
\sings{A} Det lækreste på hel' SaTyR-menuen
Som en... instruktornumse
\sings{Z} Også bedre end lidt hjerne til dessert
\sings{Alle} Femten år med revyen
\sings{O1-3} Og endnu fler' med analysen!
\sings{R} Bar' der os' er plads nok til en lille ring.

\sings{K} Hvordan lærer jeg at trække fra?
\sings{B?} Far si'r Galois, han gi'r dig svar!
\sings{DR} 00 over alt, hvor bli'r det fedt!
\sings{B+} For ganges det på 1, så får man 1
\sings{Ar} Jeg har bygget trapper og forhindret næste års revy
Igen igen!
\sings{Dj} (Talt, stigende grad diabolsk) Men bare rolig, hos mig kan I altid finde husly.

\sings{Alle} Femten år med revyen
\sings{E} Jeg er så fucked, jeg trænger til en ny ven
\sings{SB} Kom til efterfest, der er Stalin nok til to
\sings{Alle} Femten år med revyen
\sings{D} En sejr fejres bedst med øl i byen
Altså... efterfesten
\sings{V} Hvad med at sidde ned, og snakke politik?

\sings{T} (talt) Men hvor var mammutten?
\sings{Pr} (talt) Og pigesketchen?
\sings{BB4} (talt) Jeg synes personligt, der manglede noget metahumor
\sings{BB2} (talt) Hold nu kæft, bandet er snart færdig med mellemspillet
\sings{BB1} (talt) Fuck, jeg har mistet takten

\sings{Alle} Femten år med revyen
\sings{M1+M2} Og nekrofile læger gør os sky, men
\sings{MS} Det' stadig bedre end, kemi og finsk og RUC
\sings{Alle} Femten års nørdet cirkus
\sings{=} Vi var nog'n, der fatted' minus
\sings{I} Men du kan holde nu, og komme tidligt hjem
\sings{Alle} Så vi skal bælde øl, og feste natten lang
Så vi skal bælde øl, og feste natten lang
\end{song}

\end{document}
