\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2007}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{På Mat'matik}
\author{Ukendt}
\melody{The Little Mermaid -- Under the Sea}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{Y}[Julie] Koreograf (fællesdans)
\role{S1}[AK] Sanger
\role{S2}[Rikke L] Sanger
\role{S3}[Loke] Sanger
\role{K1}[NB] Kor
\role{K2}[Stig] Kor
\end{roles}

\begin{song}
\sings{S1} Ja, kurser er altid nemmer'
På et andet fakultet
Men russer, det her I glemmer
At KUA er ildeset
Så selv hvis en dag du dumper
Et fag og det er lidt trist
Så tænk på de andre tumper
Der ikke får spillet whist

\sings{S1-3} På mat'matik! På mat'matik!
Det' så moderne, at gi' sin hjerne
Lidt gymnastik
Vi har KomAn og Algebra
Vi lægger til og trækker fra
Alle de regner, indtil de segner
På mat'matik!

\sings{S2} Så hvis du vil være doktor
Og skære i døde folk
Så gi'r vi et samlet: Fuck dig!
Og din nekrofile dolk
Nogen vil sygepleje
Og gi' andres tarm et skyl
Men her har vi drukspilslege
Og tragter en masse øl

\sings{S1-3} På mat'matik! På mat'matik!
Ingen der koder, ingen der roder
Som på fysik
For deres strenge teori
Den er der ingen mening i
Gå til ekstremer, vis teoremer
På mat'matik! (På mat'matik!)

\sings{S1-3} På mat'matik! (På mat'matik!)
Her kan du lære at integrere
Uden panik
For vores fag det er så smukt
Selv det der aldrig bliver brugt
Vi vil studere mere og mere
På mat'matik!

\sings{S3} Polit -- det er skidt
For dansk eller spansk
Det' plat -- de er skvat
Og tysk noget pjat
Latin -- er til grin
Fysik -- sutter *beep*
Og idræt -- det rene råd
Kemi -- nul magi
Dat-hum -- er du dum?
Foragt for stat-akt
Jurist -- det er trist
En flirt med en nørd
En fejl uden gejl
Og nano er virk'lig skod!

\sings{S1-3} Men mat'matik! Ja mat'matik!
Ingen kan bringe dig en så ringe
Pædagogik
Husk at din forelæsers ord
De betyder ikke spor
Når han dig tugter, brug din instruktor
På mat'matik!
Øller i byen og til revyen
På mat'matik!
Drop nu kemien, biologien
Økonomien, geografien
(Sociologien, biokemien)
(Teologien, filosofien)
(Etnologien, psykologien)
(Datalogien, fysiologien)
Find drømmepigen og mærk magien
På mat'matik!
\end{song}

\end{document}
