\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2020}
\version{1.0}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Mangler 2. vers}

\title{Ikke Mere Kaffe}
\author{Axel '17}
\melody{Linkin Park: ``In the End''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Nynne] Instruktør
\role{Y}[Jasmin] Koreograf / Danser
\role{R}[Sunniva] Rapper
\role{S}[Rune] Sanger
\role{D2}[AK] Danser
\role{D3}[Anna] Danser
\role{D4}[Mathias] Danser
\role{D5}[Nanna] Danser
\end{roles}

\begin{song}
\sings{2}[Vers]
Jeg læser op...
\sings{1}[Vers]
Aften på HCØ
Min' kurser de er hårde og de giver mig klø
Jeg går derop for at fylde min kop
med det der hjælper min krop
med at ho - lde ud. (holde ud\ldots)

Og timerne løber af sted.
Når dagene de går løber tankerne med.
Ser hvordan eksamen kommer tættere på,
men jeg er gå-et i stå,
jeg er så træt. (er så træt\ldots)

Intruktor siger det' nemt
I mine øjne virker settet rimelig slemt.
Ka' ik' komme i gang, og det virker bekvemt
bare at gør' i morgen
Udskyd i-gen. (udskyd igen)

Min koncentration er savg
men den bitre brune væske den kan redde min dag.
(jeg har) brug for koffein,
jeg' et mocha-svin
jeg kan aldrig blive clean, for: \clearpage

\sings{2}[Omkvæd]
(Jeg læser) heeeeele dagen laaaaaaang.
men på fjeeerde
er der ikke mere kaffe!!
(Jeg dumper) aaaalle mine faaaaaag,
for på fjerde
er der ikke mere kaffe!!

\sings{1}
Vers 2 to come...

\sings{2}[Omkvæd]
(Jeg læser) heeeeele dagen laaaaaaang.
men på fjeeerde
er der ikke mere kaffe!!
(Jeg dumper) aaaalle mine faaaaaag,
for på fjerde
er der ikke mere kaffe!!

\sings{2}[C-stykke]
Jeg har så ondt\ldots\ i hovedet
Uden kan jeg ikke kode.
Men jeg ved,
'der bare én ting jeg skal bruge\ldots
JEG HAR SÅ ONDT! I HOVEDET!
UDEN KAN JEG IKKE KODE!
OG JEG VED,
DER KUN ER ÉN TING JEG KAN BRUUUUUGE!!
\end{song}

\end{document}
