\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2020}
\version{1.0}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{(u)Færdig}

\title{Så Fuck da Algebra}
\author{Nadja '19, Victoria '19}
\melody{Shakira: ``Waka Waka (This Time for Africa)''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Marius] Instruktør
\role{Y}[Nanna] Koreograf / Danser
\role{S}[Stine] Sanger
\role{K1}[KE] Kor
\role{K2}[Sommer] Kor
\role{D2}[AK] Danser
\role{D3}[Anna] Danser
\role{D4}[Jasmin] Danser
\end{roles}

\begin{song}
\sings{S1} Du' en go' studerende
Vælger dine kampe
Første år var hårdt,
Men nu er vi klar
Til det rigtige sjov
Første uge ok -
det er er bare grupper
Kendes fra Dis
Ja, det er da fint
Hvor svært kan det blive?

\sings{S1} Men presset stiger,
Kan du mærke det?
Ian han siger
"du skal lær' det"
Normalisator hvad så
Isomorfier hvad var?
Jeg er bagud, kun uge 2
Så fuck da algebra

\sings{S1} Tsamina mina, eh eh
Hvad skal der ske eheh
Algebra, du fucker med mig?
Så fuck da algebra

\sings{S1} Nu vi i uge 3 - det kvotientgrupper
Men hov vent, hvad blev der
af de der mærkelige
permutationer?
Min hjerne den siger
"hvad er det der sker?"
Nye begreber, højre og venstre
RIP min karakter

\sings{S1} I dag ik' dagen
hvor jeg lær' det
Kun en dårlig virkning
på hjertet
En gruppevirkning hvad pokker?
Abelske grupper? Ja nej?
Stadig bagud, kun uge 3
Så fuck da algebra

\sings{S1} Tsamina mina, eh eh
Hvad skal der ske eheh
Algebra, du fucker med mig
så fuck da algebra

\sings{S1} (Indsæt vers med algebra begreber. Behøver ikke give mening)
F.eks.
Cykliske grupper af alle mulige order, sylowgrupper
Normalisator, centralisator, kvotient af A på B
Osv.
\end{song}

\end{document}
